捕捉美國強勢股／Momentum Style - 9

捕捉美國強勢股／Momentum Style - 8

減少無謂操作 善用「股票箱理論」
14年7月29日
上期講到《我如何在股市賺了二百萬》作者達瓦斯，靠在股市實戰，發展出一套「股票箱理論」。其實過程可謂因禍得福：話說達瓦斯在牛市中撈回損失後，每當檢討取勝原因，其經紀總是(事後)列舉各式良好基本因素作答案，一時是派息增，一時是盈利好。達瓦斯信以為真，由是醉心刨這些數據。最終神推鬼使，被一隻估值低、高息、預期盈利增長強勁的鋼鐵股吸引，按埋樓、預支人工來賭大鎚。結果卻一跌再跌，蝕去九千美元(五十年代，巴菲特幫格拉咸打工，年薪才萬二美元)。

達瓦斯輸到呆，對以往(半桶水)的基本分析方法全然絕望，每日唯一能做的，就是望着眾股升升跌跌。突然他發現一隻股票，從未見過，唔知做咩生意，但日日升少少。他鼓起最後勇氣，用餘資買入一試。盲舂舂下竟捉中一段趨勢，愈升愈有。運氣配合忍功，最終令他在此交易中擠出五千多元，增補早前損失外，最重要是學到讓利潤滾存之道。

善用「股票箱」可減少無謂操作，而且變得客觀，牛熊預警亦變得不重要。
讓利潤滾存
當達瓦斯回顧這兩次交易，決定改為純以股價作判斷。但當他追買上升中的強勢股，卻出現另一現象：一買就跌，斬完即彈。受了教訓後，他開始學會先整理股票的走勢，不再見強即買。他先找出股票的阻力、支持，兩者都是股價多次未能突破的水平，然後將上落範圍劃成一個「股票箱」。當股價在股票箱中間上落，即使該股一直強勢，他也不會心急買入。相反，當一個股票箱的上限被突破，便是買入的時機。

由於假突破見怪不怪，所以最初只投入試探性的注碼，止蝕也無謂放至九丈遠，一個接近突破點的合理距離已可。之後便任由股價尋出新頂、新阻力位，再候回調試出新支持，新股票箱便隨之誕生。跟進動作只餘兩項，一是準備在新股票箱再破頂時加碼，直至夠皮為止；一是將止蝕推升至新股票箱的底部。如是者一直順勢而行，直至現價跌穿身處的股票箱，則「像做賊般逃走」。

出手離場早有規則
這種打法並不會增加操作的準繩度，不過好處是可減低無謂的操作，而且變得客觀。達瓦斯自承沒有預測牛熊市的能力，也無法捉正大市的轉角位，但當套用這種方法後，當大市由牛轉熊，持股自自然然一隻接一隻自組合中消失，所謂熊市預警，變得不再重要；而就算主觀意願很想買股，但打開股價圖，件件都是「一箱低過一箱」，也就無事可做。

有了這套技法護身，達瓦斯得以重投「基本因素」懷抱，但今次不再是細眉細眼的比率分析，而是估計哪一個行業將會快速擴張、哪一隻股票盈利或急升，變成熱門股。其實純粹是斷估上望空間，而非精確預測，選擇過程雖然主觀，但當出手、離場早有規則，若然估錯，只會小輸，甚至根本沒買，影響有限，若成功則收穫更豐。

高息債跌左少少

習甴平

依個箱型理論真係好簡單易用。突破箱頂買入，箱底賣出。過完一個箱到另一個箱。自已用過缺點:45度股如果無雙底做箱底，個箱會好窄，難以確認勢頭。gap up 入唔切。

唔識睇新行業公司，入arkq好過

去台灣移民都要6球新台幣

A股 同恆指 好似變左第一階段

恆指牛熊分界線282，企到再算啦

國師：When everything is too late. China is too late to take up Hong Kong. USA is too late to put down China. Hong Kong is too late to resist Beijing.
When everything is too late and time couldn't be caught up, any old soldier will know what the answer is.

Tragedy and War

大家一定要搵多d錢 離開香港

Lm

親歷水炮染藍之痛或屬「天意」 毛漢頓悟：差人過晒界

香港黑警係輪姦,殺人,棄屍
警察與示威者皆獲特赦最不公平

但黑警故意性侵犯未年少女,,罪行嚴重好多
屯門建生條墮樓屍狂出水明顯冷藏過, 就是殺人加事後棄屍

姐係有條友同你講我唔洗你坐果半年監
條件係要放生一班應終生監禁的人

大師兄

Lmlm

His book is great

科大生過左身

KTOS

個腦咁樣同被殺死一樣，仲要無晒證據cctv。讀書人，專業人士都不及一班暴政爪牙點叫下一代讀書，練拳好過喇慢性毒害97後至今日班大學生。

隻股好癲當年買左依家破產
老千股

文武要兼備

半導體設備股 好多都升左
現時等整固

大家可以係呢個sector 選股

呢個係差役謀殺

18年尾nvda食盡個下降, 睇住tsm, txn, amat入返上行方向. 自己唔係好明semiconductor入面點pick.....望緊入etf: soxx定xsd好

共產黨的死前掙扎會十分猛烈，啱啱聽完郭文貴最新視頻，共產黨準備在香港開始大搜捕，和正式戒嚴，如果覺得自己十分安全，又不擔心樓價股票港幣大跌，就繼續留在香港，我亦有可能繼續留在香港一段時間睇清楚先。美國成立的“當前危機委員會-中國”說明滅共是國策，呢種委員會幾十年前成立過一次對付蘇聯，直到蘇聯崩潰解體後就解散。美國要插手香港事務一定要出大事以後，美國公民和美國公司受到重大損失後，才能出手干預，美國已經隆重其事把滅共納入國策，郭文貴知道好多暫時唔可以講嘅內幕，今日欲言又止。美國政府做事唔同共產黨，美國除非唔做，郁手之前一定有嗮全盤計劃應付各種可能性，和所有部門協調好，一郁手就係玩真嘅，唔會一面做一面改。

橙色 前面都係真實既！
現時已經係實則上 戒嚴

ETF 因為基本面，我個人不知道邊隻好d
ASML 我知道係光刻機既leader

亂世修行
要強身健體

我星期六會去做健身房做

每個星期都會跑步同做gym

郭文貴爆料：陳彥霖被中共殺害 原計劃從樓上拋屍

請問呢隻係咩app嚟
10月初入咗一堆半導體股
繼續學緊嘢去決定放唔放

笑傲美股

你買左 邊幾隻？

快聚快散！不要跟日程表！be water不要被狗提早佈陣

Bloomberg 話會roll back tariff
有可能係fake news 不要盡信

而家最抵死係大傳媒都信唔過

Bloomberg 有前科

記住呢一點
中共滲透左好多傳媒
[u][url]

只可以信呢兩個 lighten 萊德希澤 同美國總統

中共想簽一早簽咗，洗拖到依家

因為當初見LRCX同KLAC 好景
去到10月就買埋Nvidia
賺返前幾個月啲學費

[請關注] 天水圍青年深夜出街後突墜樓亡，據悉出門前同阿哥仲有講有笑

太多疑點

LRCX

我當你10月4日買，現時為止都賺左20%

根據書既話，從突破買入點計 二到三周升20％，就可能要hold多8個星期，博下一個Q業績再上

-如果睇圖計，你現時大概係賺17％左右，我覺得可以坐多一陣！前題係博個市再上，博個大浪

-或者你可以sell on pullback ，去到$265左右，就take profit! 因為如果個市急回，就有可能要走一大部份take profit！

仆街魔警殺人犯

一定係香港差佬同埋國安合謀殺人

SCMP: 周梓樂已去世

Rest in peace

中國人一套, 關門打仔, 門外見日日都開市, 入面已經殺緊人. 中國個套真係好On9.

天滅衙差中共港共

陳雲：為了習近平的面子，特朗普講住先啦。中美簽約之後，香港就有好戲，在英國那邊上演，之後又回到美國。

家下法國都想join埋一份
現代版八國聯軍不遠了

UST 22歲仔人命, 西方世界點罰法都比唔上一位香港精英人命. 更何況點都搵唔到個殺人兇手, 就好似烏克蘭咁. 審判日都只係會燒d散仔. 香港: 武官>文官>官方親友>傷人>下等人

Fact check 郭文貴

共產差役 與解放軍屠殺 年輕人

d中國文化事不關已,己不勞心. 同西方人性化簡單直接互動生活真係天同地比.

2141 香港仔海濱公園已放Tear Gas

有線新聞 i-Cable News
22:53 區諾軒、陳志全、林卓廷、范國威、梁耀忠等涉觸犯《立法會(權力及特權)條例》被捕

股市整固中

Peter narravo

No agreement in this time to rollback

Bloomberg
You are fake news

LRCX
兩星期前突破向上，現時等橫向整固 大概要等到二至三個星期，先有機會有個base
ASML
10月18日個一星期，同今個星期既走勢，周線都係收低，但係挾上！有點怪怪地，應該會拉回到10周線！～
CCMP
同LRCX差唔多，都係要等橫行整固

AMD突破向上
又要等機會了！

TSM
要小心！美國要求佢停止供貨俾華為 同中國，TSM仲供貨俾中國！
有機會被美國施壓！

AAPL
應該都要回調，同整固

大家最近有咩股票有留意？
大家交流下基本面，一起賺錢

睇緊michael burry啲文，佢又唔係十成末日博士，佢長倉公報左出黎既值得研究一下。佢講細cap bubble細過大cap。
佢睇好wdc, tlrd, spwh
自己睇緊wilc, obci, atrc
大cap strong hold dis, rtn

Poly被圍

正門 後門都被圍
學生死守中

中環lunch hour 大量tear has

今天我們談幾件事。第一個是川普和他的貿易和產業顧問納瓦羅都出來澄清說前兩天主流媒體報導的美中兩國同意取消 #關稅 是 #謠言。我們分析一下這件事背後不同勢力的博弈和川普總統的態度。另外一個，我們談一下 #蓬佩奧 前兩天在德國慶祝 #柏林牆倒塌30周年 上的一個講話，分析他對香港問題的回答。

關稅在川普那裏有兩個作用。一個是逼迫中共來到談判桌前。本來中共才不想做任何改變呢？如果不是川普加關稅，中共肯定不和美國談。 所以要用加關稅迫使中共來到談判桌前。 另外一個，#關稅 是確保貿易協議被執行的強制機制。執行的不好，關稅就不減。前者川普會保持一定靈活度。後者，也就是對於已經加了的關稅，川普知道是不能撤銷的，也不能做大的讓步。爲什麼呢？以爲已經加的關稅一定要讓中共非常疼，疼到它受不了的程度。 如果沒有讓中共疼，那麼籤的協議就將等於一堆廢紙。因爲中共違反了也沒什麼大不了的， 加一點點關稅它也不在乎。

那麼，這次要籤第一階段的協議，中共要求雙方都減免一些關稅。川普會怎麼做呢？我覺得他爲了給中共一點面子，讓協議能籤成，會取消一部分要加還沒有加的關稅。例如12月15號要生效的關稅很可能會被取消。 對於已經生效的關稅，我覺得他會非常小心，如果要讓步，也會是很小的讓步。作爲在這個特殊時間點上的特殊處理。什麼特殊時間點呢？就是現在美國國內對川普的彈劾是政壇最大的事。這件事牽扯了川普非常大的精力。 再加上準備競選，所以，在2020之前，基本上可以確定川普不願意和中共進行 #貿易戰 的決戰。#川普 也看清楚了，中共那邊也不會和他在大選前達成完整的協議，中共在賭2020川普落選。 所以，基於這個情況，這個第一階段的協議就是一個休戰協議。雙方都需要這個休戰協議。

單從這條線上看，這個思路沒有太大的問題。 關鍵是情況要比這個復雜。 美國民主政治的一個特點，也是它的一個弱點是，商界對政治的影響太大。中美經濟經過幾十年的融合，華爾街幾十年來給中共輸血，在美國政府中已經形成了中共幾乎是永久的說客集團。現在美國的金融界還在繼續加大力度給中共輸血，甚至美國政府員工，老師，消防員，普通職員的退休金裏面的中國公司都佔的比例越來越大，不久的將來，中國經濟的衰榮將直接關系到美國普通人未來的經濟安全。那貿易戰還怎麼打？ 一邊用關稅試圖掐中共的脖子，另一面，華爾街給中共插上氧氣管。那不是美國自己和自己過不去嗎？ 除非，中共做真正的結構性的改革，那意味著中共本身做根本性的改革。

如果中共沒有在向那個方向走。那川普政府應該在貿易戰之外再做一件事，就是切斷美國金融界繼續給中共輸血，爲中美經濟脫鉤做準備。 不是在一夜之間馬上脫鉤，那也不現實，但是需要朝那個方向走。這是一個很根本的思考。如果中國的政治體制不改變，共產黨的意識形態還在毒化中國人和全世界。那麼一個和中國經濟高度融合的美國，它的血液也將被全方位毒化。那時，美國也就無力改變這一切了。 裏根總統當年說共產主義是一種病毒，我覺得他描述的很準確。 也就是說，川普總統，他最後需要有一個認知，就是中國如果沒有進行政治改革，中國如果還在共產黨的統治之下，美國所希望中國作出的改變，即便只是在貿易領域的改變，最終都是無法達成的。 如果有這個認知，我想美國就會走在正確的道路上。

關於蓬佩奧的演講，在他演講完之後，觀衆向他提了兩個問題，一個是問他對香港的抗議者有什麼建議，鑑於香港人已經通過和平手段獲得的成果，他們是否要繼續抗戰？ 蓬佩奧說那就要看他們的人文精神了，要看香港人自己了。 至於美國會如何支持香港。他說，他不能在政策制定之前說美國具體會做什麼。美國和世界有責任對這些反抗者提供他們需要的幫助，但是最終，反抗者會在這場抗爭中取得成功。

這裏有一個關鍵點：美國會提供幫助，但是美國不會代替中國人，也不會代替香港人去打一場爲他們爭取自由的仗。所以蓬佩奧說，將來香港的局勢怎麼發展，要取決於他們的人文精神，取決於香港人自己。

太沉重，咁走法要香港年青前線清洗得一乾二淨，先會有好轉。
願林奠同一班食人血饅頭的官不得好死，死後落入地獄無限輪迴。

所以我先話年輕人不要再出

[突發0745]恐怖份子攻打緊中大

又打中大

依班真係命運揀中的細路, 年年都無畢業禮.....SARS, 香港時代革命......班人仲可以返工, 其他國家一早死守大學....庫房咁多錢, 但係人人自肥...心很傷

老江觀點：美國為何對香港遲遲不動手？
2019.11.120159

通常情況下，美國的海外軍事幹預或者經濟制裁壹定是符合下列條件之壹：嚴重傷害美國經濟和戰略利益，嚴重侵犯本地人權並造成地區不穩定，反人類屠殺或者鎮壓，恐怖主義行徑，宗教信仰迫害等。

前幾屆美國政府，不光經濟制裁，單就海外軍事幹預就多達幾十次，是世界所有國家海外軍事幹預多年來的總和還要多許多倍。

克林頓、布什、奧巴馬政府時期， 美國對海外局部地區的軍事幹預分別達到 14 次、11次、19次， 全部與地區的違反人權、傷害美國在該地區的戰略和資源利益，包括商業利益，甚至導致當地秩序騷亂和政局不穩等有關。

比如海地的騷亂、多米尼加騷亂、 伊拉克對庫爾德種族清洗、科索沃種族滅絕戰爭、阿富汗地區的不穩定等等地區矛盾，美國均出兵進行軍事幹預。 如委內瑞拉、利比亞等獨裁統治造成的違反當地人權和世界民主文明的國家，對伊朗、朝鮮、古巴等獨裁和恐怖主義威脅的政權，對俄羅斯入侵烏克蘭東部地區等，則實行不同程度的經濟封鎖和制裁， 簡言之，哪裏有不公， 美國都管。

對比之下，香港當前持續了五個月的騷亂，符合上述制裁條件的絕大多數因素，尤其是中共軍方入侵並大開殺戒，任意拘捕毆打強奸當地民眾，已經構成反人類罪和恐怖主義行徑，香港又是美國海外第壹大貿易順差地區，10萬美國人居住在香港，上千美國大公司在香港經營，與美國經濟利益極其緊密， 美國完全可以果斷的立即針對香港加以制裁。 從眾議院全票通過《香港保護法》就可以看出，美國沒有立即實施相應制裁並沒有來自國會壓力。 但是，如果采取單純的經濟制裁就過於簡單了，換言之，達不到美國要懲罰中共和香港偽證府所要的效果， 就是說， 美國要來把狠的， 而行動前， 需要做相應的準備和調整。

首先，美國需要在香港或者通過香港投資大陸的巨量美元資金盡可能的撤出，中共每年通過香港發行大約1400-2000億的美元債投資到大陸， 這部分資金涉及美國社會養老基金、華爾街投資大佬對沖基金等，如果提早封鎖香港，將對美國金融和社會穩定帶來嚴重傷害， 華爾街大佬的巨大損失，也會招致對川普總統的不滿，影響連任。 從近期美國主要基金會主席密集開會， 緊迫向中共施壓或者勾兌爭取撤出資金可以看出， 對香港的巨大拯救行動，對中共在香港問題上的巨大懲罰行動已經緊鑼密鼓。

其次，為防止出招過狠引起中共狗急跳墻， 涉及南海、臺灣海峽、琉球群島等地區，包括伊朗、北朝鮮、土耳其等國家地區的軍事預防部署至關重要， 同時還要防止間諜破壞、衛星幹擾、網絡攻擊、擾亂金融市場等破壞活動， 而這壹切，都不是壹朝壹夕能夠完成的。

最後，滅共壹定是全世界壹致行動的戰爭，需要斡旋和爭取西方主要國家盡快跟中共徹底脫鉤，避免因為中共倒臺而造成巨大損失，更要防止個別西方國家由於錯誤估計形勢貪圖小利甚至和中共同流合汙。 香港必定是滅共的開始，行動之前，各主要國家必須協調壹致。

中共在香港所犯下的罪行，不僅僅是傷害香港民眾，更是與全世界為敵，尤其是美國。 美國不曾放過任何壹個威脅美國利益的國家和地區， 也不曾對任何地區的違反人權和犯下反人類罪惡行坐視不管。 暫時沒有行動，恰恰是在醞釀壹場巨大的行動。

香港， 開啟滅共第壹道大門， 不信， 咱們走著瞧。

中大有學生隻眼中彈

【文化沙龍——共產黨在玩什麼香港牌】

香港人在護法運動勇武鬥爭，舉起美國旗，將香港送入美國對華議程。原先美國是要先處理中美貿易談判，再回來處理香港危機的，現在答應一併處理，《香港人權及民主法案》在眾議院一致通過。目前，參議院由於有人主張要先達成中美貿易談判而之後處理香港問題。此刻，香港有人不斷鼓吹行出來，差人的武裝鎮壓升級，你估美國被逼加速處理香港問題，後果是好還是壞？後果是，中共捉住香港人做人質，加碼虐待鎮壓，玩弄人權外交，威逼美國給予中國貿易寬待。

香港這類無完整主權的國際金融大城市，解決事情是靠外交的，局部的內部武力鬥爭只是促成外交解決香港危機的助力，但絕不是主力。前南斯拉夫、烏克蘭及現在委內瑞拉的情況與香港不同，他們是有民選議會主席甚至總統出面來做國際調停的，而香港特別行政區屬於半殖民地狀態，政府元首和高官局長不會出外調停。香港的議會也因為香港人的錯誤投票而成為中共和暗共泛民的躲藏地，出去美國遊說的泛民和黃之鋒、大專學生代表的談話，都是說要避免制裁香港經濟之類的暗共行為。他們在美國是錯誤代表香港人及傳遞錯誤的香港訊息。泛民梁家傑和楊岳橋議員之類的，最近還向國際保證，香港法治維持相當好的水平，請外國人放心。

美國沒有香港的議會主席或議員代表團求援，故此美國只能透過中共的協調，來解決香港問題，而中共也知道美國有求於他們，於是在香港肆意指示泛民暗共來叫人出來送頭，用衙差鎮壓開槍虐打，令香港變成中共手上的人質。

以前的有限度勇武鬥爭是送香港進入美國對華議程，陳雲可以在G20呼籲抗議，呼籲舉起美國旗，將香港突入美國對華議程，但香港人要停留在這個狀態，耐心等候美國處理，一旦香港的武力衝突升級，美方就無法在中美談判及香港民主化之間耐心部署，而被逼要提前香港議程，請求中共人道處理香港問題。這令到美國處於下風，處於不利的談判狀態。

香港目前就是陷入這種狀態，故此我勸各位迅速撤回，返屋企睡覺，因為街上的娃娃示威者根本不是準備與軍隊打鬥的，故此不要成為中共威脅美國的政治籌碼，好像中共在六四之後抓住劉曉波和其他維權人士做人權外交的籌碼一樣。

共產黨在玩什麼香港牌？當中涉及的辯證法思想，幸得陳雲先生現身說法。

【文化沙龍——共產黨在玩什麼香港牌】
講者：陳 雲先生
日期及時間：
十一月十三日(星期三)，晚上七時三十分至九時三十分
十一月十六日(星期六)，錄影重溫，下午三時至五時
十一月十七日(星期日)，錄影重溫，下午四時三十至六時三十分

地點：暫借場地。大角咀區。報名確認之後，另行奉告。
港幣一百元(多者不拘，盡禮致敬，入場奉付)
報名請登臨

收錢聽talk做乜鳩

中美要簽左協議先
之後先會整香港

Wan Chin: U.S. senators push for earlier vote on Hong Kong rights bill as violence in the city rises. Under the collaboration of the communist driven Pan-Democrats, Hongkongers fell into CCP's plot and spoiled President Trump's schedule on China. Trump plans to coerce China to sign the trade deal and weaken China's economy and strengthen Hong Kong's economic foothold first, before he comes back for Hong Kong democracy. At the end, it's prosperity and democracy for Hong Kong, benefiting also the international community here.
I am isolated by the red press in Hong Kong. I have advised Hongkongers repeatedly on this: to raise the American flag, trust Trump's administration and refuse to act on the provocation of CCP. Without a single ounce of political tact, Hongkongers still reacted to the call to the streets and pretended to fight with the police, made up a scene of well-spread riot and ruined their own future. Sacrifice of lives, perhaps for nothing, or for more sacrifices to come.
The Senate works on Realpolitik while the Congress works with populism. With the premature passing of the Hong Kong rights bill, CCP with play political trading with Trump and bargain on trade concessions with America. And the Chinese curse of human rights diplomacy in the days of Clinton and Obama come back to Trump.
You can't find political stupidity of this scale anywhere else in the world.

美國一定要簽左貿易協議先，香港問題之後先可以解決

如果先處理香港問題，就會被中共當成談判籌碼

Wan Chin: By shifting the original schedule on China and passing the Hong Kong rights bill prematurely, President Trump may end up saving an East Berlin in Hong Kong, make himself the largest joke in American diplomacy.
Hong Kong is no West Berlin. It's East Berlin, my dear President. (supplement to my former fb post.)

北區藍絲已經組隊捕獵抗爭者，民攻打民，共產黨太利害。
中大失守後，就網禁連登telegram。
依班年青人為香港放棄生命青春，換來的是8964再屠城。

所以先話全部人返屋企

一早就知道法院會咁判

大家聽下國師講

緊急預警：共產黨即將強硬鎮壓香港反送中運動

2019-11-13

◎ 多種跡象顯示，香港政府最早可能在香港時間2019年11月13日晚上大規模強硬鎮壓反送中抗議活動。

一些關鍵跡象包括：

11月11日，香港行政長官林鄭月娥在新聞發布會上，將抗議者稱為「人民的敵人」。

11月13日，香港政府取消了11月14日的所有學校課程。就在一天前，林鄭月娥在新聞發布會上說，港府不會輕言決定停工停課，落入圈套。

根據香港媒體11月13日的報導，發現中國內地學生及其父母登上停靠在香港碼頭的警船。其他中國大陸學生顯然也收到了疏散通知，據信這是香港中聯辦發出的要求。

中共可能認為，無論怎樣處理香港抗議活動，它都無法再決定性地影響2020年台灣總統大選。這是因為近幾個月來，由於香港的局勢，對現任台灣領導人蔡英文的支持急劇上升。台灣海峽兩岸政策協會於11月12日進行的一項民意測驗顯示，對蔡的支持率為53.6％，對國民黨候選人韓國瑜的支持率為32.8％。

香港政府和香港警察部隊在11月11日槍擊兩名抗議者，並且加劇警察的暴力濫權，而美國沒有強烈譴責中共，美國國務院反而發表了聲明，指責「各方」的暴力。國際上對11月11日這周香港極端警察行動的譴責也很少。因此中共會將美國和其他國家的回應（或缺乏回應）解釋為對香港警察和政府行動的容忍，并且放膽採取進一步的行動，意圖徹底鎮壓抗議活動。

大多數香港和國際媒體都在報導香港示威活動，將抗議者描繪成混亂和破壞的代理人，而警察則僅僅是執法者。通常情況下，沒有足夠的背景來說明示威者增加暴力的原因，是示威者對警察濫權暴增的直接反應，而且政府也不斷在挑釁和刺激香港人，而不是真正尋求解決的方案。

11月11日和11月12日，香港防暴警察包圍和衝進了香港中文大學。公開信息顯示，香港的網際網路交換中心位於香港中文大學，逾99%香港境內的網際網路訊息交換在此直接交換傳輸。

我們認為上述跡象和最近的其他事態發展表明，中共和香港政府可能計劃最早在香港時間2019年11月13日晚上將會大力鎮壓示威者。香港警方可以進行大規模逮捕，加大警察對示威者的暴行，更容易使用致命武器。香港政府可能會對互聯網進行審查，並推動《基本法》第二十三條的實施。

為了避免香港發生類似天安門式的鎮壓，各國政府必須立即公開譴責中共、香港政府和香港警察部隊在11月11日對示威者和市民的濫權和暴力。

企業、投資者、學者和其他有影響力的人也應該關注，香港的「一國兩制」被破壞，香港的「法治」環境也會不復存在。

有關此緊急警告的媒體查詢，請發送電子郵件至 media@sinoinsider.com

要閱讀我們以前對香港局勢的分析和研究，請訪問

「透視中國」專家明居正教授對有關香港和中國大陸政治評論視頻，請訪問

[23:00] 荃灣要人 要記者 有人被斬重傷呀

有人被斬傷

呢個真 戒急用忍成大事

國師個大局分析係好好
上講座分析同facebook完全不同
沒廢話，沒派膠 ，一本正經

天水圍有手足被tear gas 擊中昏迷

差役做既，掟人落街

中聯辦”一定不會”殺人

理大又被圍

搵緊邊幾隻股票 係岩5G

AMT
CCI
QCOM
AAPL
T
TSM

睇圖真係好有牛市感覺
但growth stock同sector 主要係半導體設備

【心靈雞湯🍵】

美國先簽貿易協定，再人權法 = 插中共兩刀
美國先人權法，再簽貿易協定 = 中美打和

次序很重要。
美國要削中共國力，要先簽協定，後簽人權法，美國有能力控制局面，香港就會開一個靚頭，發大財。如果調轉，開衰左個頭，香港就會變東柏林。港共而家出最後大絕，想製造暴亂畫面，逼美國先過人權法案。我地要沉住應戰，唔好怕悶，唔好送頭。挨多一段時間就會見曙光。頂住。之後的角力，就係美國同香港嘅事了。

認清香港價值，不要妄自菲薄。
#中美夾縫的生存訣竅

多謝

想知半導體
最近半導體 硬件leading

美國參議院將法案加速通過，開始望唔透了

今個星期
高息債ETF 跌
但股市上升
大家要留意呢個divergent
股市可能會pullback

講起NVDA今日出左ers 唔係特別好 對家amd未開市就升

賺到捐d 俾星火吧

今年輸

睇左semi
但係asml LRCX 呢一推都開始炒上同expect 下年業績好！
同texa instrument 既走勢好不同

老西都唔抽alibaba

11/15/2019 路尹時評：中共已經運往港30支高精狙擊槍和5千枚曝震單 (Flash Bag)；牆內在進行專項打擊涉港言論的網絡安全行動！

共產黨會將武力升級!!

係咪要買公軍股？

唔係好識semi, 有news 再share

咁睇asml 好D， 長期都太需求

睇到燒人條片
我愈睇愈開心

反對暴力 不鼓勵燒人！但不反對燒豬

全部賺緊錢

建議巴打買多啲tech股

AMD係最強勢

AMD 下年仲有ps5 同xbox
今年就server
intel 仲要追唔上製程
notebook 市場都開始搶緊

聖誕好睇了 買下牛都好

巴打 比左錢?

俾左

我都有睇開依個網
但諗緊比唔比錢

Btw thx

你買開邊個package? 30days? or 1year?

岩岩試30days
睇下值唔值先

THX 遲下都買30 days 試試

[url]
佢岩岩出左篇新既ROKU文係free blog
https://beth.technology/rokus-stock-price-will-there-be-another-pullback/
[/url]

少注左VIIX，博短期跌一浸先

解放軍「自發」清潔：違法違憲的憲制危機

Fuck the PLA
It violate constitution

理大被圍

11/16/2019 路江時評：出來搬磚的駐港部隊居然是中共最精銳的特種部隊——天狼突擊隊，為什麼安排這支部隊？公然上街發出什麼信號？

好多人仲未走到出來

真係唔理國際反應啲sniper俾人影晒上twitter。香港係國際賭場，班官真係想攬炒。好彩有牧師頂住係poly入面

有人叫18區開花、18區幫拖。想叫人送頭？大局以定，請不要作無謂犠牲。#國師 一早講過要在少女被射盲眼嗰時定格，等美中處理問題。販民鬼登瘋狂推 #送頭日程表 叫人送頭。如今中共嘅劇本已經流出，大局已定就更加不應該走出去做祭品。出去送頭，風險一定有增無減。請各位自己衡量。

理大抗爭者家屬已被差役綁架

唉 兒登真係好多鬼

一早講左！ 不能犯政治錯誤
不能犯戰術錯誤

理大就係咁

8月講到現在 咪L再出

屌，真係講到口水都乾

班後生怕一退就秋後算帳, 啱晒時間. 所以一定會all in, 情願送頭制做國際畫面都唔會忍一下. 因為一忍, 佔中教訓又會再出現. 真係好慘, 香港跟本唔值得有一班咁high quality後生仔.

真係要承受慘痛的教訓

又陣地戰了

巴打fat fat,
但而家唔知會唔會摸頂

我相信巴打會Take一部分profit

身為台灣人，又不在香港現場，道理上不應該對香港青年的抗爭運動策略指指點點，但基於關懷，也只能直話直說了。港青需要理解，不論你再激情，你的視野是局限在「保衛香港」這個有限的高度之下的，而中南海的視野是「保衛政權」，兩種視野高度下看問題的方式是天差地別的。
北京打政權保衛戰
在運動前期，6-8月期間，制定官方戰術的多半還是受到英國治理文化牽制的港府，但隨著9-10月中共的武力、警力和指揮系統的逐步深入香港，戰術的制定方就已經是中共中央派下的「大內高手」了，他們可是經歷過六四天安門、天津大邱莊、廣東烏坎村、北京鐵腕驅離低端人口的謀略家；他們在打的是「中共政權保衛戰」，而你們僅僅是在打「香港生活方式保衛戰」。
基於博弈雙方的戰略高度落差，我想指出三方面的觀點供港青參考。
（一）Be Water（水聚散）不能變為Be Castle（碉堡戰、陣地戰）。
抗爭運動至今有效，因為Be Water（水聚散）的策略奏效，但從11月11日的「中文大學保衛戰」來看，港青接下來被中共設局引誘，脫離Be Water路線，陷入Be Castle（碉堡戰、陣地戰）的可能性極大。一旦局面演變為碉堡戰，那就是被「請君入甕」了。
香港是動見觀瞻的國際都市，街道星羅棋布，人潮熙攘，因此港青採用Be Water戰術是有效的，也是最令對手頭疼的。對付Be Water，第一就是分化，把勇武派、和理非派拆分，第二步是下餌，引誘勇武派進入「必守的陣地」，刺激他們建立碉堡，最好所有的勇武派都集中進入少數陣地（例如四所大學），然後隔絕、撒網、一舉成擒。
誘建碉堡一網成擒
以中文大學為例，坐落其間的HKIX香港互聯網中心，被抗爭運動者視為「必守陣地」，對外通道狹隘（如二號橋），被抗爭者視為「易守難攻」，殊不知此乃「被請君入甕」、一網成擒的誘餌。
11月15日凌晨2時傳來消息，學生已暫離「中大碉堡」，這是正確的決定。然而，北方下來的大內高手還會再放魚餌，估計口味會越來越重，港青可千萬不要再建碉堡。
（二）從「誰才是暴徒」辯論陷阱脫身。
這場抗爭運動，港人對抗港府還算旗鼓相當，畢竟兩邊都是被法治洗禮過的香港人，但是港人對付中共的無底線宣傳統戰技能，坦白說，還是太嫩。
這場運動，始於6月份的100萬、200萬人大遊行，爭取的是香港的自由言論、人身安全、港人治港，感動了全世界。但是，不過短短5個月，運動就已經在中共的激化手段和統戰技能下「被失焦」，世人關心香港事態的焦點從「港人要自由、要自治」，變成「人民和政府誰才是暴力方」的辯論，這正是北京要製造的焦點轉移。接下來，北京還會用口味更重的餌來迫使港青上當。
香港人必須明白兩件事。第一，中共是個隨時使用暴力進行統治的政權這件事，不需要香港來證明；中共自己已經向世界證明過無數次了。第二，中共從來不擔心國際認為它使用暴力；它若會擔這個心，也就不會有新疆集中營、六四天安門、活摘器官這些一再發生的事了。港人若落入「誰才是暴力方」這種辯論氛圍，等於是自降身分、自投羅網。
（三）一切回歸三個字─真普選。
不論是勇武派還是和理非，最有效的運動方式就是將火力集中到一個概念三個字─真普選！不用再提什麼幾大訴求，那些都是枝節，核心訴求只有一個：真普選，一切口號、行動、宣傳，都環繞真普選這單一訴求展開，這樣，世界聽得懂，連中國內地人民都聽得懂。
集中火力爭真普選
香港站在特殊的歷史地位，只有香港可以向世界證明一件事：中共一向以「國情不同」為由拒絕給人民選舉權利，但如果連彈丸之地、才700萬人、已經一國兩制的香港，中共都不容許普選，這就證明了中共是一個沒有可能文明化的政權，就好像一個說自己捐不起100萬的人、竟然連三毛錢都不捐，已經可以斷定這個人是一個即使富起來了也不會捐一毛錢的人。
港人即使證明了港府在施暴力，即使證明了北京是暴政，最終都不會給港人帶來他們心中所希望的事物。雖然有些吊詭，但是唯有當世界相信，不管現在還是將來，北京已經決意不給香港真普選，今天抗爭港人心中所希望的事，才有可能實現。

老解已經係香港差役！好多示威者 被自殺者都係同老解有關

《紐時》獲逾400頁「中共最重要外泄文件」 曝新疆壓制維吾爾人詳情

美國《紐約時報》周六報道，指該報取得逾400頁的中國政府內部文件，顯示新疆再教育營起源等細節。報道指，這些文件包括「問答策略」範本，指示地方官員如何應對不知被拘留者下落的親屬詢問。

《紐約時報》這篇報道題為〈「絕不留情」：泄露文件披露中國如何組織穆斯林大規模集中營／‘Absolutely No Mercy’: Leaked Files Expose How China Organized Mass Detentions of Muslims〉。記者署名是Austin Ramzy（王霜舟）及Chris Buckley（儲百亮）。《紐約時報》在報道中，指這些中國內部文件「提供了前所未見有關在新疆鎮壓少數民族內情」（provide an unprecedented inside look at the crackdown on ethnic minorities in the Xinjiang region）。該報並說，「這是數十年來，中共最重要的外泄政府文件之一」（one of the most significant leaks of government papers from inside China’s ruling Communist Party in decades）。

《紐約時報》在報道中註明，為了除去原件上的記號，見報刊登的有關中國政府文件，是重新打字的仿似原件。

《紐約時報》報道提到的中國政府文件，包括指導如何回應被拘留者親屬的詢問。《紐約時報》網頁

《紐約時報》報道中的中國政府文件。《紐約時報》網頁
中央社報道，中國政府將新疆再教育營稱為「集中教育培訓學校」，設施高度保密。《紐約時報》取得的403頁文件，揭露中國國家主席習近平等高層指示，促成再教育營建設。即使對外使用「職業訓練」名目，政府內部仍坦承拘留計劃拆散家庭，且擔心適得其反的官員勇於抵抗。

報道指出，一名要求匿名的中國體制內人士提供這批文件，希望防止習近平等中共高層，逃避在新疆維吾爾自治區未經審判拘留大批少數民族的責任。

北京長期壓制維吾爾族對中共在新疆統治的反抗，2017年以來，新疆當局已將數十萬維吾爾族、哈薩克族和其他穆斯林關進再教育營。被拘留者接受數月甚至數年思想灌輸和訊問，當局目的是將他們轉化成世俗且忠於中共的支持者。

24份文件當中，包括指示新疆地方官員如何應對2017年暑假返鄉少數民族學生的文件，對再教育營有最詳盡的論述，明確顯示中共對外使用一套經過美化的說詞，對內動員用語則嚴厲許多。舉例而言，〈吐魯番市集中教育培訓學校學員子女問答策略〉建議地方官員，當返鄉的學生問起家人在什麼地方，要回答「他們在政府設立的培訓學校統一參加系統性的培訓學習教育」、「學習、生活環境都很好，你不用擔心」。

文件建議地方官員告訴學生，學生親屬因接觸伊斯蘭激進思想，正在接受「治療」。但是，文件標題則用「處置」表述。《紐約時報》的報指出，「處置」是中共內部文件用於表示懲罰的委婉說詞。

北京當局將新疆最聰明的年輕維吾爾族人送往中國各地大學就讀，培養忠於中共的新一代維吾爾族公務員和教師。內部文件顯示，新疆鎮壓少數民族行動範圍，大到連這群精英學生都受影響，令當局很緊張。吐魯番官員為此擬出問答劇本，維穩部門之後將指南發放到新疆各地，敦促地方官員當作應對學生詢問的範本。

文件寫道：「內地返鄉學生社會交往廣泛，涉及全國各地，一旦在微信、微博等自媒體平台發表不正確言論，影響面廣、消除難度大。」問答劇本還包括幾乎不加掩飾的威脅，文件指示地方官員告知學生，家屬拘留時間長短可能視學生行為而定，「我想你會支持他們，這是為了他們好，也是為了你好」。

2014年，維吾爾族武裝分子在一個火車站揮刀砍斬逾150人，造成31人喪生。時隔數星期，習近平視察新疆，在內部談話中要求官員全面推展「反恐怖、反滲透、反分裂」鬥爭，必須「毫不留情」。不過，在「某些令人驚訝的章節」、「習近平告訴官員，不要歧視維吾爾人，並且要尊重他們崇拜的權利」。《紐約時報》說，「他警告，不要對維吾爾族與漢族的自然摩擦過度反應」，並且「駁斥把伊斯蘭從中國全部除去的建議」。不過，報道續稱，「但習近平的主要看法仍是清楚不過：他率領中共急轉彎，在新疆進行更大的壓制」。

與此同時，海外恐怖攻擊與美國從阿富汗撤軍令中國領導階層更加憂心，促使新疆鎮壓行動成形。中國官員認定，英國連環恐襲是強調人權優先於安全的政策後果。習近平主張，中共應仿效美國在「911」事件後發動反恐戰爭的部分做法。

新疆再教育營建設加速的關鍵人物是2016年8月上任的自治區黨委書記陳全國。陳全國廣傳習近平談話內容，將鎮壓少數民族行動合理化，並告誡官員「應收盡收」。

不過，鎮壓行動遭部分地方官員懷疑與反抗，他們擔心鎮壓恐加劇民族緊張態勢、嚴重影響經濟成長。面對反彈聲浪，陳全國的做法是清洗他眼中礙事的官員，包括一名曾悄悄釋放再教育營數千人的縣級領導官員，這名官員如今深陷囹圄。

《紐約時報》這篇報道的兩名記者，都是著名的採訪中國新聞記者。報道刊出後，王霜舟（Austin Ramzy）在個人Twitter說，「有關新疆的消息仍然非常有限，外泄這些消息是非常歡迎。如果你知道我們所要找的其他東西，請讓我們知道」。

政府高懸人血饅頭，泛民、左膠和曾鈺成相繼去摘取。暗共一家親。
曾鈺成也去摘取人血饅頭，可見共產黨有幾desperate要用小孩來控制香港人心。
理工的是綁架案，為什麼不去拘捕禁錮小孩的綁匪，而去勸告被綁架的小孩出來自首？我們這些所謂社會賢達，良心哪裡去了？

救朱榕基個孫女，朱援

香港兒女真係好慘, 條命淪為上層權力成本. 得本土派先係人. 泛民d國外資金唔多唔少都同建制派有間接連繫

沒錯
美國選代理人真係選得好差，沒理由搵泛民

其實今次已經完全不同
香港問題預上美國國策既轉變（反共）
美國一定會拿香港做牌夾死共產黨

就黎等唔到 好多後生仔已經比人被自殺

我都認同美國變緊. 班後生未出身未入世. 換轉好易有激情/情緒(衝動), 調轉佢地會話淺黃點解可以有手足死傷都仲忍到, 係冷血. 你會話時機問題, 佢地會話左膠死開. 依d真係時也命也. 大家要搵common ground去build up trust. 始終final boss 係世界級CCP.

理大仲有一百人被困

Michael Burry 連baba都放晒, 佢睇到d咩野. 另一邊, Ray Dailo 入左台灣加泡菜ETF. Michael Burry話過自己都係睇價投, 價投都咁大movement 大家點睇.
利伸: 仲hold緊dis, 2019後無加過倉. Burry又係放晒

唯有打任做國際文宣. #HKPOLICETERRORISTS kidnapping. 擔心black out 重覆黑暗64...

美國既偉大，國師已經寫左

希望係咁。依家任何時間都大大力玩twitter，好驚一斷網，成個香港變晒天。

沉日有一班被送左上火車，有沒人知去左邊？到現在都沒任何消息

如果歷史重演，我相信應該仲炒到一轉！
高息債同標普直至現時都有divergent

現價入去到下年大選前應該幾穩陣

已經full loaded 美女倉。講明停減息，望緊有無靚reits可以入，keep住個cash flow揼水。
利申季季都會入啲O

理大仲有人係入面，要趁退潮走

(真核彈有片好重要一定要backup)黑警扔個女仔落路軌!!

喺其中一次審訊時，Simon被帶到「集體調查中心」連同約10名年輕嫌疑犯接受審問。佢表示審問期間聽到有公安以廣東話問：「舉起手！你係咪喺示威中揮旗？」，Simon估計當時有香港示威者正被審問，更指有表示自己係秘密警察向佢清楚表面，不斷有香港示威者被送到中國內地拘禁。

蘇格蘭國際發展局投資主任港人鄭文傑稱 不斷有香港示威者被送到中國內地拘禁

我睇多一陣，等部份半導體整固

好似真係要回

今個月係人係鬼, 手影愈黎愈明顯. 送人頭真係好鄧班後生好心庝.....跟本班本土後生不斷進化緊, 始終有一時間點會過頭

好多區選文宣，師兄諗住點投？

陳雲：政治市。陳雲下午教路。美中可能不會在明年年初之前達成第一階段貿易協議。香港人最不想見到的中美爛局來了。
路透社援引貿易專家及接近白宮人士在星期二透露，美中推遲原本在十二月初左右簽訂的初步貿易協議，主因是北京施壓要求美方更廣泛降低關稅，而特朗普政府也提出更多要求反制，例如知識產權保護及在中外合資企業廢除強制性質的外國技術轉移。 下一個日期是十二月十五日，美國徵收1,560億美元的生效日期。
中美對付對方的策略，請看我今早帖文的分析。特朗普用盡任期的時間，習近平用盡美元的流入，在最惡劣的時候達成初步貿易協定。特朗普任期明年完結，中共明年美元乾塘。Last moment deal，即是bad deal for both. 因為Last moment deal之後來的，是無盡的反悔與罵戰。香港人，要非常小心。千萬不要聽信泛民的呼籲出去搞陣地堡壘、攬炒罷工之類來給警察送頭。差人借機會濫權濫捕，將香港的司法搞壞，嚇走投資者及駐港工作人員，將香港的就業數字和消費者信心變得惡劣。
香港是中美貿易交換的地方，經濟前景要觀望到2020年初，才有眉目。
在香港的壞年代開始的時候，大家更要勤奮工作，創業興家，並且投放金錢在公共利益的事業上，令社會重燃希望。

中共要開始攬炒

"香港的司法" 好認同係香港最後一條防線. 希望班後生hit and run, 拉怪打, 唔好再用生命去硬接. 中國同香港政府係pure evil, 最多既就係人, 政府係唔會志在年輕人生命, 中國由有中共開始已經表現出黎, 只要唔係權力核心, 所有人都係expendable. 睇怕建制b隊同 建制a隊都係仆街, 真係好想本土派可以出到位保護返香港年輕.

香港司法其實已經死左！
大家不要有幻想

依點真係要話俾西方國家知，香港已經同中國一撚樣

其實西方已經知道
黃台仰 能夠成功申請到德國既政府治難民
其實係暗示左 香港司法已經有問題，會受到政治迫害

快啲杯中國喇，傾咩deal都可以屈尾十自己演繹

EW好似永遠無位入咁，想轉啲retail倉位去

最近軟件股好左

硬巴有咩貨？我怕死，得小小SOXX

LMT值唔值得再加注

SOXX 同好

玩SOXX不如SOXL

沒

最近輸，所以停左！
我覺得個市會急回

同意，感覺上，沒咩股票買得過

因為沒整固

等整固同做bass

建制係敵人
泛民係糖衣毒藥
唔知點揀
--2019區選

城邦 自治先投

呢個關頭 係要奶共派輸 唔需要諗其他

泛民暗共=奶共

(爆炸性新聞) 一位中共情報人員出走澳洲

【看中國2019年11月23日訊】（看中國記者夏紫雲報導）11月23日（週六），澳洲多家主流媒體報導了一個震撼性的消息，上個月，一位滯留於澳洲的中共情報人員將一份重要資料交給了澳洲情報局（ASIO），他向ASIO提供的宣誓聲明中說：「我本人曾參與了一系列間諜活動」。他還接受澳洲九號臺《60分鐘》的採訪，他揭示了中共如何通過金錢收買、利益誘惑以及恐嚇威脅等對民主社會進行大規模的滲透，他作為一個曾經的直接參與者，向公眾講述了各個真相事實。中共高級情報人員公開與中共當局決裂再次讓中共在海外的滲透影響力成為輿論聚焦點。本報特此對當事人王立強先生進行了專訪。

王立強先生自小酷愛繪畫，經歷十餘年的繪畫苦練終於考上一家美術學院，他曾兩次參加全國性美術展覽並多次獲獎。之後他接受情報人員的培訓，走上了間諜事業，他曾直接參與了北京對香港及臺灣的滲透與情報工作，控制香港的民主運動以及操縱臺灣的選舉。他透露稱，他曾參與了對香港銅鑼灣書店商人的綁架事件。

記者問：你為什麼選擇與中共決裂？

王立強答：我曾工作於中國大陸國防總參謀部所屬的香港中資公司，親身涉及於參與過一系列違反民主道義和控制媒體輿論間諜行動。在這過程中深知中共對香港所謂人權民主的控制，實則是像天網一樣監視著控制著每個人的意識形態和行為動態。中共的行徑完全就是一個破壞世界民主和侵害人權的專制組織。

但隨著年齡的增長與世界觀的改變，我反黨反共的心也日漸清晰，計畫著離開這個組織。尤其是隨著家庭的建立和小孩的出生，我強烈的感受到那種內心意識帶給我更大的恐懼，那將是對孩子對妻子對整個大家庭的威脅。

由於妻子在澳大利亞讀書，2018年12月來到澳洲看望孩子和妻子，通過在澳洲生活的幾個月，我深深感受到這個國家的民主自由，這讓我更加對中共從事破壞世界民主與和平的相關行徑深感恥辱，所以我決定放棄新任務，徹底與中共決裂，我不願意繼續從事破壞民主自由的工作。

記者問：新任務？你指的是什麼？

王立強答：我的新任務是要求我於2019年5月28日到達臺灣從事對臺灣民主與人權進行破壞，幫助中共操縱2020年臺灣總統選舉，為臺灣失去獨立主權，由中共統治並取代中華民國作準備，這意味著臺灣即將永久的失去民主，這讓人痛心，我發自內心的不願意。但我知道，拒絕執行任務意味著置身於危險之中，這其實就是我鋌而走險選擇與中共決裂的真正原因。

記者問：你可以介紹一下新任務的具體內容嗎？

王立強答：好，我在5月14日收到來自組織安排的，從湖南省國防科技大學情報中心寄出的名叫「王強」的新中國護照（名字、祖籍、出生日全改了），香港永久居民身份證和一本名叫「王剛」的韓國護照，並且中國護照上已有法國簽證和出入境章，韓國護照上也有出入境章，因為韓國護照到臺灣和美國可以免簽，而香港身份證方便我出入香港，這一切都為即將到來的任務做準備。

為中共情報工作就必須當無名「英雄」，當拿到新護照時，就意味著王立強這個人在世界上消失了。我面對的只有服從一條路，沒有退路，如果我5月28日不按照指令去臺灣，中共當局一定會置於我死地，我的家庭父母也會受牽連。

或許是因為我知道的事情太多，所以在我決定與中共決裂的那一刻起，我每天心驚膽戰，對任何人和事保持機警和懷疑，這讓我精神崩潰，因為中共在港臺甚至澳洲幾乎無孔不入。

記者問：你能介紹一下你服務的公司嗎？

王立強答：由於我的家庭政治背景符合情報組織的要求，再加我個人的努力，我先被推薦到上海的一家港資公司負責文化產業開發，其背景是總參的。然後我去了位於香港的大名鼎鼎的「中國創新」與「中國趨勢」，這兩家公司是中國國防總參謀部所屬的中資公司，在進入公司後，很快認識了公司總裁向心以其夫人，由於我以一技之長經常教授向心的夫人繪畫。我與他們夫婦的關係越來越緊密。

向心其實不是他的本名，他畢業於南京理工大學並分配到國務院鄒家華副總理擔任秘書一職，後安排到國防科工委負責軍事研究，他長期供職於國內大型情報機構，他與夫人都是中共的高級特工。

中國考慮1997年香港即將回歸，受中國軍方高層聶榮臻之女聶力以及聶榮臻的女婿丁衡高上將的委派，中央指派他以向心之名在香港收購兩家上市公司，「中國創新」與「中國趨勢」，並且以軍民融合發展與通訊類為主要業務，其實這公司就是中共最高情報機構直屬的間諜據點與指揮所，向心建立並操作著一個強有力的情報收集團隊與執行團隊，直接在香港與臺灣運作。

記者問：香港的情報網有多大？

王立強答：非常大，在香港的媒體中，公開的中共喉舌媒體，其主要負責人都是非常重要的情報聯絡員，他們連成一個強大的情報組織，他們不但是宣傳中共專制思想的工具，還負責收集各國情報，監督香港人的一言一行，打擊民主運動人士。

所有情報最後都歸到「中國創新」與「中國趨勢」的向心手上，由他負責向中央匯報。

記者問：你能舉個例子嗎？

王立強答：比如香港某電視臺的高管，其真實身份是中央軍委總參謀部的正師級軍職官員，他直接受命於向心，主攻方向為打壓香港法輪功等活動並蒐集關於港獨分子的動態，僅一個媒體每年可以從中共當局獲得5千萬人民幣的活動經費。當年中共軍方秘密參與對「銅鑼灣書店事件」展開行動，我就是其中向心與執行者之間的溝通員。

「中國創新」與「中國趨勢」通過其所設立的「中國教育基金會」以支持兩岸大陸與香港大學生為名，實際是發展其情報人員，並向學生宣傳中共政策，收集任何反共人員的情報。我是其中的實際執行者。比如公司旗下的中國科技教育基金會每年獲得中共的資助就有5億元，就是專項控制所有大學的學生的一切思想動態，以宣傳大陸對港的所謂的優厚政策。在香港大學中進行情報工作的人員都歸屬與這兩家公司。

記者：「中國創新」與「中國趨勢」的情報目標是香港的意識形態？

王立強答：公司的創立，起初是為了中共收集世界軍事情報，買賣世界先進武器，偷竊先進軍事技術。由於公司的起步靠聶榮臻家族和葉劍英家族，起初的目的就是為了收集（通過偷竊與購買）關於軍事衛星與航天事業以及武器導彈研究方面的情報，再匯總到中共軍方。

公司間諜人員還經常受命中共高層利用在港勢力剷除政黨異己，並監視那些派系鬥爭中的失敗者。我直接參與談判的就有最為著名的中共原國家副主席李源潮被逼退的事件。

記者問：你能介紹一下臺灣部分嗎？

王立強答：滲透臺灣，操縱臺灣選舉工作就是通過向心夫人來直接操作。

2018年的九合一選舉是我直接參與操作的，我們不但在三地建立了20多萬個網路帳號攻擊民進黨，還成立很多粉絲團作網路霸凌。我們還建立海陸空「三軍」全面攻擊臺灣選舉。空軍就是資助臺灣網路公司與媒體，僅媒體公司我們就花了15億人民幣。陸軍就是通過金錢，組織大陸學生、香港學生、觀光團等對臺灣的學校廟宇等進行統戰，讓他們給中共傾向當選的站臺。海軍就是直接給候選人捐款，最典型的就是通過很多所謂海外捐款給臺灣候選人韓國瑜，從香港以海外名義捐款就有2000多萬人民幣。

我們在臺灣九合一選舉的操作上非常成功，結果國民黨大勝，國民黨哪來這麼多錢？其實應該是我們（中共統戰）獲得大勝。

面對2020年大選，中共願意不惜一切代價也不能讓蔡英文連任，至少也要在輿論上把臺灣弄得一團糟。我們知道這個難度很大，但向心夫人他們事先也已經作了大量的準備，她要我在5月28日去臺灣配合她管理他們掌握的臺灣媒體與網路情況。以達到中共希望對2020年臺灣大選的控制度。

我看到了香港的情形，是在不希望我親手把臺灣變成香港，所以，我放棄了。

記者問：能透露一下大量的準備工作是指什麼嗎？

王立強答：我們專門為大選設立了很多情報站，包括臺北101大樓裡的XX酒樓，我們已經在臺灣有50幾個網路公司與直播頻道。我們全方位滲透各個傳媒領域，進行得非常成功，大批主要負責人已經接受錢款答應給我們工作，僅與我直接連線的人就高達30人，比如XX時報的總負責人，XX大學校長，XX文化中心總經理，還有許多政客與黑社會領袖。我們支付給每個人每年200萬-500萬人民幣。這些人的工作就是替我們間諜活動的開展與滲透進行各方面的幫助。

為了改變臺灣人的民意走向，我們對臺灣各媒體投下重金，比如中天、中視、東森、TVB等。我們利用臺灣媒體來替我們的目標作宣傳，同時我們還挑起臺灣媒體與媒體的對立來達到我們的政治目的。

記者問：你瞭解中共對澳洲的滲透嗎？

王立強答：中共情報網對澳洲的滲透幾乎無處不在，遠遠超過了澳洲情報局的想像。他們抓出個黃向墨，其實黃不是大人物，他也是要向香港的向心作匯報，幾年前黃帶領一群澳洲商人與政客去面見向心，或許為了安全，最後改在廣州見面。

其實澳洲也有真正的大人物，他目前隱身在堪培拉，我曾見過他。

記者問：你未來的打算是什麼？

王立強答：我走出了這一步，事實上非常恐懼，我覺得中共當局不會放過我，我知道的太多了。但既然決定了，就義無反顧地走向去，去面對。我希望澳洲政府能夠保護我，讓我度過這個危險的難關。當事態穩定後，我會回到自己的藝術天堂，因為酷愛畫畫。

【高登新聞】抗爭飯堂大廚鑊氣重 民主黨慘被串爆

叫左大家唔好信泛 民

投資者福音：2022年美國可再生能源將超越燃煤發電

ASML
Building base

有本土，一定本土，如果唔係點對得住班後生

今個星期thanks giving
12月會不會回調呢？

被清算的日子快來了

這半年以來，勇武未被割蓆的真正原因是區選。現在區選結束了，今日也有很多香港人以為自己贏了，歌舞昇平。

以眼還眼、以牙還牙？不會囉。血債票償的倒是大多數。其實也是一早可以預期的。

若果你，或你認識的朋友有需要，請考慮一下到海外靜修。與其留在香港成為俘虜，不如到外地進德修業。

真係睇西方頭....佢地一放假, 香港就發生人道災難.....老美就可以hero landing

其實泛民呢個土共B 大勝，就知道香港已玩完

勇武年輕人被泛民遺棄

12月頭 睇下買股定short

硬巴唔好咁灰喇，burn out左就會移民完全唔理香港。時間總會過，一日中共未收皮，我一日都留係香港霸住市場份額。

Service now變成左一個好似dobule bottom既形態
但我仲係覺得好難炒

最近軟件股，軟件－安全股，炒起哂
PAYC, OKTA,PING,NOW都炒起

早幾個月，約8月中左右，陳雲叫人退，係因為佢預見到，喺度難聽啲講，你上場又不幸被捕就係差佬嘅沙包、肉便器，玩壞就扔落海
好啦，去到8月中以後，結果事情真係如陳雲所料，示威者被捕，真係會變差佬嘅沙包、肉便器，玩壞就扔落海變浮屍，呢幾個月有數字死左最少2千幾人，光明正大開槍打傷3件

然後去到11月，上面全部變成泛民嘅人血選票

究竟邊個先真係保護抗爭者？

個市破頂
又吹trade talk

真，國師大局觀真係要提醒班未夠鬼詐。城邦自治先係最理想方向。要keep住提，唔可以盡信販民！

星期日的結果
俾我係trump真係唔使簽人權法個份住
搞掂trade deal好過

美國仲相信泛民 做agent
希望美國能夠積極培植其他人做agent

軟件股向上突破
NOW

NOW既圖比較差，波動太大

SPLK

最後一句最重要

LRCX現時整固pullback到 可能50日線有support
Rotation 轉返去software

兩隻股票都整固中 Davras Box

半導體睇好，但都係要小心華為！不要低估美國消滅老共科技公司既決心
最近仲係到吹trade talk,但我華為同其他支共科技公司一定會被美國封殺！
所以呢兩隻都要小心操作！ 始終將來都會禁止 供應光刻機 俾華為 同停止幫佢地製做半導體！

大家有沒睇過？

未睇過 有興趣！

呢D睇來都冇咩用

頭也不回 又升

半導體設備 整固
Service now 可以諗諗

想入Zs

NOW gap up 第二日入左一小注, 個勢頭幾好.
另外入左ACN個勢就破頂, 睇過report基本面好似幾好

Accenture 細細過，就聽過呢個名

今時唔同往日, 已經完全變晒樣. 個基本面同勢都好似幾好. 不過次次入親都唔夠膽strong hold希望今次可以hold過幾年

From my c
Fb fd
好耐冇打長文，駁埋今次收皮做港豬

本身成個送中法案就係針有錢人同中共班走資嘅人。你泛民本身就可以係議會入面拉倒呢條法例。嗰陣石禮謙搞到有兩個法案委員會，你涂謹申有冇把握個機會去中止個法例？結果就係泛民冇係立法會做好自己嘅責任，要香港人走上街頭

好喇，泛民一路冇係議會好好做嘢，令到香港人要去街頭抗爭。之後由係呢個月入面對前線多加制肘，咁而家到區議會選舉，叫人唔好投泛民有乜問題先？政府權威破產，香港呢個超穩定結構就嚟打破。所以叫大家杯葛區選，唔好比政府重構權威，令到街頭抗爭個力量消失，咁又有乜問題？事實上林鄭呢兩日都係咁多謝大家勇躍投票

陳雲一路都係主張流水抗爭，個原因好簡單：硬碰硬你班人撚打得贏。呢半年有邊一次陣地戰你係打得贏，所以叫你唔好硬碰，唔好去港島呢嗰死地示威，叫你去裝修中資紅色資本，用唔使犧牲咁多前線嘅方法去抗爭，咁都唔啱？

到八一一有人被爆眼，陳雲再同大家講差佬只會愈嚟愈暴力，所以叫大家潛伏，唔好再去大型示威。同埋爆眼已經係好嚴重嘅人道危機，已經好足夠去比美國議員說服美國人通過人權法案。然後叫人搜集整理好去做遊客區做展覽比外國人睇，咁都叫散水？

中大理大守城戰，由差佬未圍死就已經日日屌人唔好去守大學，兩間大學冇守嘅意義，只會令流水變死水，引返前線去打陣地戰。結果理大被圍成點大家有眼睇。之後泛民吹雞入尖東救理大，結果當晚千一人被捕，碧街人踩人。因為守同救中大、理大而被捕嘅人係成個運動嘅四分一。吹雞班人冇一個要負責，你哋走去屌陳雲，你班人冇嘢呀

最後，政治人物唔係睇政治理論咁係睇乜？夠唔夠靚仔講嘢有冇禮貌？咩人有咩政黨我恭喜你哋喇，漱好口準備下年立法會選舉再含過喇

問題係連佢地點死都知

連登同香港既問題，係不正面回應證據同事實，反而不停抹黑同人身攻擊 提出問題既人

sad but true依個真.....中共拉一派打一派分化手法. 好多港人以為今次排一個鐘投走民賤聯就會有系統更新

^_^

呢個post 清醒既都係得我地幾個

For example, Innovator’s “Buffer ETF” provides protection against the first 9% of losses on the S&P 500, but caps gains at 16.45% (or 15.66% net of the expense-ratio fee of 0.79%). If the S&P 500 loses 12%, the total loss to the investor is just 3%, with the other 9% being absorbed by the ETF's built-in buffer. But the maximum upside available to investors is 16.45%.

The “Power Buffer” strategy offers protection against losses up to 15%, but caps gains at the lower threshold level of 10.52% gross gains (9.73% net of fees). Innovator’s “Ultra Buffer ETF” offers a range-style buffer, protecting against losses greater than 5% but less than 35%. The upside cap is 10.26% gross (9.47% net of fees).

高息債同標普開始行返相同方向！
12月會唔會再夾上呢

TSM

ASML

LRCX

半導體睇好，但都係要小心華為！不要低估美國消滅老共科技公司既決心
最近仲係到吹trade talk,但我華為同其他支共科技公司一定會被美國封殺！
所以呢兩隻都要小心操作！ 始終將來都會禁止 供應光刻機 俾華為 同停止幫佢地製做半導體！

SPLK

NOW

ServiceNow
ASML
LRCX
TSM
整固中，大家可以小注入少少! 頭兩隻係半導體設備股
第三隻 係半導體製做股

無廠半導體
AMD
IPHI
有部份都整固緊！

半導體
ASML,LRCX,TSM比較受trade war news影響到，所以要小心
半導體只宜小注

硬膠巴真係好鍾情semi con

其實我較like 軟件股

半導體估值沒得吹到好高

有一部分玄機，得佢解釋到

總統權力 VS 國會的權力

估值吹到咁高，其實就要小心

大家一定要拿15分鍾 聽一聽！
入面講左d 其他傳媒沒講既細節

佢有個皇牌節目，會訪問好多美國既政治人物同Hawk派

同意！但我留意到ASML earning transcript，提高下年業績預期，如果設備股都開始轉好，應該係成個半導體產業基本面上，開始轉強!
所以我有信心如果真係再有牛市，半導體會再炒上去!

IPO有部份股票做緊底部區，純睇圖炒，好似唔錯！

毒撚扮中產，睇外交政策

HYG今個星期同標普都向上升，個市好似price in緊 trade deal一定會傾得成！
我仲係覺得應該傾唔成，Phrase 1 要共產黨接受structural change ！
但共產黨不會接受，我覺得12月15日都會照加稅！市場好似太樂觀

應該回調la
12月Christmas rally

Cabot wealth
Some common question

呢個app 集中左S&P intelligence data既data
可以睇到全球股票既earning estimation

好耐冇打長文，駁埋今次收皮做港豬

本身成個送中法案就係針有錢人同中共班走資嘅人。你泛民本身就可以係議會入面拉倒呢條法例。嗰陣石禮謙搞到有兩個法案委員會，你涂謹申有冇把握個機會去中止個法例？結果就係泛民冇係立法會做好自己嘅責任，要香港人走上街頭

好喇，泛民一路冇係議會好好做嘢，令到香港人要去街頭抗爭。之後由係呢個月入面對前線多加制肘，咁而家到區議會選舉，叫人唔好投泛民有乜問題先？政府權威破產，香港呢個超穩定結構就嚟打破。所以叫大家杯葛區選，唔好比政府重構權威，令到街頭抗爭個力量消失，咁又有乜問題？事實上林鄭呢兩日都係咁多謝大家勇躍投票

陳雲一路都係主張流水抗爭，個原因好簡單：硬碰硬你班人撚打得贏。呢半年有邊一次陣地戰你係打得贏，所以叫你唔好硬碰，唔好去港島呢嗰死地示威，叫你去裝修中資紅色資本，用唔使犧牲咁多前線嘅方法去抗爭，咁都唔啱？

到八一一有人被爆眼，陳雲再同大家講差佬只會愈嚟愈暴力，所以叫大家潛伏，唔好再去大型示威。同埋爆眼已經係好嚴重嘅人道危機，已經好足夠去比美國議員說服美國人通過人權法案。然後叫人搜集整理好去做遊客區做展覽比外國人睇，咁都叫散水？

中大理大守城戰，由差佬未圍死就已經日日屌人唔好去守大學，兩間大學冇守嘅意義，只會令流水變死水，引返前線去打陣地戰。結果理大被圍成點大家有眼睇。之後泛民吹雞入尖東救理大，結果當晚千一人被捕，碧街人踩人。因為守同救中大、理大而被捕嘅人係成個運動嘅四分一。吹雞班人冇一個要負責，你哋走去屌陳雲，你班人冇嘢呀

最後，政治人物唔係睇政治理論咁係睇乜？夠唔夠靚仔講嘢有冇禮貌？咩人有咩政黨我恭喜你哋喇，漱好口準備下年立法會選舉再含過喇

屌你，又打頭又射眼

直接打頭其實好危險，隨時腦震盪

不過尊重前線決定

回錯

講緊黑狗打頭射眼喎 咩鳩尊重前線。。。

收番

咪話左回左post囉

咪話咗收番囉
接受 但可以改善

如果香港示威者有槍，就好！有一枝 ak 都好

有枝橡膠都開心啦。。。仲話AK

橡膠不能太遠，50米已經遠！
起碼要枝步槍 300米打
香港多高樓易忍藏，如果狙擊槍打，真係會死好多人！

小心台積電會被美國限制！現時好多半導體供貨俾中國，都可能會再受到限制！

睇返張圖，tariff消息所帶來既市場反應愈來愈少！
我諗12月15日 如果再加tariff，應該跌得唔會太多

巴打點睇XLNX, 點解隻隻都升到阿媽都唔認得但佢仲係低位？

因為經已消化到七七八八咁濟

要睇返業績script先！
但好似唔可以出貨俾華為，同埋業績預期好似轉差！

QCOM 跌到仆街都唔知三日後上唔上得返去

所以我覺得要小心

但我長線都愛美股

《路透社》引述美國新聞Axios網站報道，稱接近特朗普談判團隊成員認為，由於涉及香港法例問題，導致貿易協議受阻。報道又指，中國國家主席習近平亦需要時間，穩定內部政治。

- 熱血時報網站連結

依家美國要處理個局面複雜咗

係

所以先話先整trade deal會較好！
不過我認為支共最後一刻 都會彈弓手
Keep住加税，同decouple 更重要

美股又想大跌咁款

有點似 但沒足夠既distribution day
我忍手

12月15 我覺得會照加，所以可能先炒定

睇下個別美股拉回到均線既反應，如果close price 直穿就要走！

但侵簽得人權法，可能佢覺得係中美貿易戰上拎到第一階段協議助連任

我反而覺得trump 知道中國想簽，但知道支共不會妥協，同埋預計支共會退出談判
所以簽不簽人權法，支共習總都不會妥協trump 不如照加關税，同發起金融超限戰，拖死中共！就算trump不能連任，都可以重挫中共！

Agree with him this time

Trump says it might be better to wait until after 2020 election for a China trade deal
PUBLISHED TUE, DEC 3 20195:24 AM ESTUPDATED MOMENTS AGO

President Donald Trump said Tuesday that it might be better to wait until after the 2020 election to strike a trade deal with China.

“In some ways, I like the idea of waiting until after the election for the China deal, but they want to make a deal now and we will see whether or not the deal is going to be right,” Trump told reporters in London.

When asked if he had a deal deadline, he added: “I have no deadline, no ... In some ways I think it is better to wait until after the election, if you want to know the truth.”

Washington and Beijing have imposed tariffs on billions of dollars’ worth of one another’s goods since the start of 2018, battering financial markets and souring business and consumer sentiment.

This is a breaking news story, please check back later for more.

真係想拖

感覺佢拖貿易戰先係一個籌碼去贏選戰
話比大家知依家就黎收中國皮
比我連任 就可以埋尾

有可能係！

唔覺得trump會有糊唔食
除非係搏食大牌

希望係咁

中共捱唔捱得過2020年都係問題，可能trump未選完，中共已經打內戰
#天滅中共，全黨死清光

半導體唔係太敢加住，因為美國可能會禁運半導體設備同chips俾華為同其他支共公司

6月到現在
不少手足被殺，被強姦

手足記得不要接受訪問，咁樣只會令到差役拿到證據捉你

天滅中共港共

幾隻半導體掂完歷史高位就大跌

要睇有沒跌穿50日線，有幾隻半導體設備都穿左50日線
睇呢個位有沒支持

部分軟件股，今日收市上返，我覺得有部分股票係有支持
所以都係等等！

有冇乜心水？定都係半導體？

你有咩心水

暫時手上有CME，等緊位入Apple，ASML，可能搭隻software兼Google

等緊apple+1

真係一定要成功, 香港已經洗濕晒個頭. 無可能返返去. 一輸就真係會攪到無晒d正直善良香港人, 全面人民質素下降. 今日已經貪污腐敗, 輸左真係完全奴隸制.

我覺得美國既極限施壓，會令到中共內部內鬥華為應該好快會全面封殺，怕半導體會再振倉

我睇返software

Source

《經濟通通訊社４日專訊》據外電引述３名消息人士表示，白宮國家安全委員會今年稍早時曾考慮將華為列入美國財政部的指定制裁名單（ＳｐｅｃｉａｌｌｙＤｅｓｉｇｎａｔｅｄＮａｔｉｏｎａｌｓ，簡稱ＳＤＮ），計劃最終被擱置。不過消息指出，該計劃可能在未來幾個月再次被提上日程，取決於華為風波的事態發展。
將華為列入ＳＤＮ，被視為美國官員芸芸政策選項中的「核按鈕」，屆時華為被踢出美國金融體系，恐難以翻身。
ＳＤＮ和此前海康威視（深：００２４１５）等多家中國企業被列入的實體清單並不一樣。實體清單是由美國商務部轄下產業與安全局管理，主要是限制高科技產品和技術的輸出，例如高通、美光等美國頂尖半導體公司被禁止向受制裁企業供應晶片；至於ＳＤＮ則由美國財政部海外資產管理辦公室管理，被列入名單的企業或個人在美國的資產亦會被凍結，且不可以與美國公司進行金融交易，幾近於不可能再使用美元進行交易。目前被列入ＳＤＮ的個體，包括俄鋁（００４８６）、伊朗規模最大的石化公司「波斯灣石化」，以及對北韓進行轉口貿易的公司和船舶等。（ｅｙ）

個市又吹貿易戰
都係等多陣好

IBD未轉燈

睇來我都係睇返軟件同health care stock

Ronald Regan

比大家睇下

國師正經既演説

我個人會搵機會買返隻servicenow

學生哥開邊間證券行好 唔想用富途美股

Interactive broker，香港版都好，依家最低存款好似2000鎂。用2年時間入去股市吸下經，同時間學下咩係槓桿。ib我諗係最小成本做到槓桿。無槓桿，可能個倉要成十年先有成績。
個本細就要小心交易成本，佣金會食你利潤，邊間行都係。

上兩個星期個buy in volumn好似想拗返上黎

好似做個handle 中
不過個型太差

PAYC 都好強

IB推薦，乜野product都買到，趁後生玩多啲，輸咗都冇事，好過年紀大乜都唔識一輸就仆街

係, 輸左就一係修正改善(學momentum又好, 學fundamental又好), 一係斬手指. 學生係咁讀書學知識, 都係一種投資. 到4,50又有家室就唔多有心力去試下股票match唔match自己性格

ib係好，但係你一個學生哥無本玩唔到啲咩，第日出黎做野又要10美金月費

富途我真心推介，入10萬已經有串流，一個月已經慳返幾百蚊
同埋就係唔慳呢幾百蚊，富途睇股票個系統真心有優惠
新手黎講推薦

ib可能真係等你出黎做野幾年，到果時仲有心機想係股票度衝先值得開

ib 係要有返啲本先好用，因為咩都買到
但數據果啲全部計錢，cap細根本無成本效率
如果真係唔想開富途，我諗ft同td都好過ib
ft好似免佣(岩晒新手
td就有免費數據同TV，但係港版個佣未有免佣，同埋功能唔夠國際版勁

Ib出入錢係咪都有手續費

研究下先

IB都有lite，不過買到的野就少好多。

IB係衰在任何野都要錢，包括實時報價訂閱，但如果覺得貴就用TD/CS。

但以多產品來講，比起大部份劵商，IB慳返個佣金其實都夠抵消個月費，如果你要實時報價，通常都係trade得密，其實圍埋條數都差唔多。

富途大陸野就盡量唔好用啦

初時嫌IB 10蚊月費貴
點知trade一個月佣金都過10蚊
我仲要係未過三個月
香港有IB Lite就好

巴打仲有訂？

香港有得申請呀，但係分開account

竟然
上個月睇只限住美國嘅先㩒到下一步

冇睇到咁深入，淨係見到冇API用就放棄咗

無
匯錢錢每月免費一次
入錢用FPS free

Amzn 成個stage 3 派貨走勢

AMZN自8月橫行左都一段時間......d平均線好無力咁

成個index 都係靠MSFT aapl 拉上

零售數字的確係偏弱，但又唔差咁

侵仔唔中意AMZN,無運行，同埋WMT都搞網購，不如玩D強勢D嘅股票，好過同佢慢慢磨

Stage 3 有機會轉去stage 4
可能會下跌

咁耀才好唔好

耀才同chief個server都幾可靠！

ib 就咁睇要比月費唔抵， 但你用孖展借USD就抵返晒

新手留名

日本股票仲好過香港股票

據《路透》引述日本政府官員報道，日本政府正準備推出額外13萬億日圓(約1,200億美元)的刺激經濟方案，以支持疲弱的經濟。

若計及私人領域及其他開支，刺激經濟方案將增至25萬億日圓(約2,300億美元)，方案將分別編列至截至明年3月底止的今個財年，以及明年4月開始的下個財年。

其實有諗過買日本股市，但又擔心日元升值

同意！
我個人覺得Charles Schaw=TD Ameritrade or Interactive Broker

DXJ
Yen hedged

日圓升值 咀你賣佢轉做港紙咪又抵左 無蝕既

巴打用咩app買日股？

應該得interactive broker 先炒到日股

係IB，日元升股市有壓力姐，匯強股弱

隻service now 表現差
Adobe FTNT 呢兩隻仲好

美國要打到中共倒台為止
當打蘇聯
政治格局已定！
睇來我地幾年內，可以睇到中共倒台

通常美股上，日元都會微跌/平
但我見到日元 昨天升

睇來大戶開始避險

泛民贏了，變成建制，很正常吧。港共開始同泛民玩文化工程。來多幾次歡樂警民合作大遊行，香港人就不會記得之前的虐打、跳樓、浮屍和輪姦殺害了。那些慘事，化作泛民的選票，投入遺忘的黑洞。
至於通過香港人權法案的美國，被泛民這群建制派玩弄，當然看傻了眼。

明明已經沒自由，仲要搞多幾次歡樂警民合作大遊行

都講左根本唔應該出去，話俾美國人知，港府打壓示威

唉。泛民沒政治智慧，真係on9到哭

你覺得泛民on9？我唔覺得係
今日好多fd出咗去，勸唔到放棄咗

跟住又放tear gas..又咩！
其實都係個句，現時只有外交，同美國先可以對付到中共！
班泛民仲話要拿咩功能組別同拿特首選票，真係on撚99

AMD個型態幾好
業績都不錯

一直都想入TSM同佢

啱呀，不停遊行都同啲fd講，唔好盡信泛民，唔好以為民賤聯同泛民係一正一邪咁簡單，二化法就可以幫到香港民主發展

本來想低調的。不過現在沒法了，特朗普總統的團隊真的讀了我的幾個重要的英文策略建議，勇敢地排擠中共在外的美元借貸、北約組織宣布中共是安全威脅、美軍海軍上將宣布做好與中共開戰的準備，現在總統在面書直接說，將香港問題與貿易談判掛鉤。即是說，特朗普用了雞尾酒治療法（cocktail therapy）來對付中共，而且將中共的香港人權外交接住，扔回中共身上。雞尾酒治療法就是用各種干預武器在同一時間投向敵人。
特朗普總統剛傳閱了他的高級顧問Kimberly Guilfoyle的文章，文章告訴各位，特朗普總統無懼將香港問題與貿易談判掛鉤，並且支持香港。香港人權法案賦予總統更多與中共周旋的工具，有助貿易談判和中港危機的和平解決。
「文章的結尾這樣寫：整個談判歷程，中共遲遲不做協定，屢次出爾反爾。特朗普總統用支持香港的立場，告訴中國共產黨，他不會在中共玩忽談判的時候坐著不動。」
（Throughout negotiations, the Chinese have been reluctant to get a deal over the line, walking away from agreed upon terms several times. By supporting Hong Kong, President Trump is showing the Chinese Communist Party that he will not sit idly by while they jerk trade negotiations around.）

呢個應該係最後通諜！ 一係簽，一係永遠都唔好簽！
睇來發生南海軍事衝突既機會增加好多！如果係真，香港可能會軍管！

今個星期睇到敦文貴（美國加共產黨都有network既人）話 支共會有袁世凱 可能係維尼想打仗，手下軍佬知打唔過美國，決定刺殺維尼個班人，維尼，王其三

點申請法 而家用pro account

最後個句
成班唔記得佢地講過我要真普選

我都想知

所以話左呢堆係暗共

當申請新account咁做

D人唔願意接受香港最大兩邊政黨都係under ccp. 其實睇下d油水點走法就知咩事.......可惜本土派太young, 班香港核心中產又要錢又要勞力(年輕人青春)又要民主自由法治私產權3年後就睇下香港會變成點

但我第一次申請好似唔得

沒計

沉日示威仲有人係到舉公仔
真係膠都爆！義士睇到會點
所以一直都話不要送頭

今個星期又係binary event
15/12 tariff應該加硬

升
跌

Amzn underperform 得好緊要
CSCO個圖

個市好似完全沒考慮過 no deal

又咁講，侵都要個「協議」幫佢連任，我估市場都買緊呢樣

如果大市調整，佢似會backrest年初低位

令到全國反支， 已經唔需要協議

係，我想做一套put spread (2個月)
不過睇完d premium 就不了

全球反支共
強國仲有14億愛國小粉紅

同意，個市覺得一定會有”協議”
我最近有睇d 基因分析股同ETF

基因分析股票，最近睇CRSP

BA

悶

BA d問題都唔知幾時解決

其實airbus都跌得好急

priced in
同埋中國大極都係老二 美洲加日本簽左已經大過中國個gdp

真係好希望中國重覆1991日本, 全部國民沉租到爆破, 然後香港人回到做實事氛圍. 好過各行各業只要一唔係自己鋪都差唔多無肉食. 最重要收返d小粉紅入返中國, 唔好再阻住其他國家運作.

大家覺得1991年之後日本好慘，其實平成年代的日本先再現輝煌，生活水平大幅提高，只不過GDP冇升過咁解

就係想中國同香港地產收皮, 貧富懸殊收返窄, 等班後生有空間創做機會.
班官家揸住晒平民生活成本, 班後生有心攪好經濟都無位好走

最重要係停單程證，停移民，全部大陸人返中國
閉關鎖國

中資銀行同金融會有系統性風險

如果真係咁就好. 西方國家都仲用自己思維去同中國deal contract, 人治國家講法治contract, 弊在仍然有一大班貪心鬼佬想做中國市場.......

我覺得多輪談判後，其實美國知道係沒辦法簽得到！
除非中共解體 倒台

半導體好多都破頂

今天諗住入少少

加關税=正評
不加=負評

台積電今朝繼續升
今晚ADR可以期待

Twitter trump出左tweet
The Wall Street journal story on the China deal is completely wrong.

真係L到

Trump 不加關税
但不減

習先生簽咗個喪權辱國的deal，煤山等緊佢

會唔會美國可以L到維尼完全開放資本輸入，到美國買起中國啲偽民企，再插美國佬入去做中共今日做緊既野呢睇返2018富豪榜，中國入頭二十既富豪，都真係被黨拉返落馬

我覺得最後都係會反枱

正常啦
根本係不平等條約現代版

買返隻AMD

其實係支共不守WTO承諾在先
但兩邊既文本完全不同，我覺得根本就沒傾得成

係啊
抵撚佢死
清朝都係先撩者賤

炒biotech

明天做功課先
有咩股票好買

會唔會buy on rumour, sell on fact?
現時會唔會sell on fact.等調整入AMD NOW

AMD盈利預測真係好好，睇來好快可能超過2000年既高位

這就是我今天亂播的對港四大原則即將出台，這四大原則估計對香港將是巨大挑戰。一手是鮑魚，一手是毒藥，一手是甜糖，一手是子彈，你選擇啥吧？而且現在對港的所有的決策，對港的所有的資源和權力都將是史無前例的。史無前例的，我告訴香港的戰友們。你們要面臨的挑戰，最重要的是面臨誘惑，面臨著分化。只要你能經得起分化，經得起誘惑，你們就會贏。對香港人講這次是生死決策，生死抉擇呀！不是開玩笑的！

所以說親愛的戰友們，當我們面對共產黨以這個十四億人民綁架後的集結的能源，對香港人的安全和智慧進行全面挑戰。甚至都有想滅港的這種念頭已經是擺成事實的時候。香港人只有兩個選擇，一個與敵人戰鬥到底，一個就跪下來，跪下來就自動死亡，戰鬥到底有機會。

對港四大原則就是讓你香港人你是選擇自己自殺式死亡，還是你要和他戰鬥下去，就這麼簡單。 但是，我要告訴香港同胞的事情，你們會看到更多的美國剛剛發生的香港人權法案對香港人的保護和人權法案的執行。文貴說過如任何法案沒有執行等於沒用，很多驚人的事件隨時將發生。

一定要選擇反共！

等回

等破頂入？

等整固
我都覺得太高

Servicenow係做緊雙底，可以少注入

AMD我都係睇破頂先入... 而家入TSM先

半導體好多隻都overextended (過度延申）
好似AMD,STM,ASML,TSM

咩叫過度延伸？

STM 10月突破後，個走勢就係overextended
正常可能應該會橫向整固

爆眼女子醫療報告覆核案 高院判敗訴須付訟費

STM 10月突破後，個走勢就係overextended
正常可能應該會橫向整固
即係紅色個d正方型，通常我都希望可以係正方型整固個時買入！
但現時個勢（好多股票）已經炒左上去！所以都係等有類似正方型既整固

要排櫃檯

睇你咩機airline用咩機, 細機/ 平airline就接駁巴. 你睇下張登機證個gate咩number, 大Number 就一定係接駁巴.
可以Online check in, 拎e登機證入電話. 無寄倉行李可以直接入閘.
我都一月去台北

你網上買機票未知個gate number，剩係可以知坐咩型號飛機。如果我一枝公去短途4,5日就用hand carry喼。早兩個鐘到機場，直入海關閘。早一兩日online check in, 拎e登機證入apple wallet。正常會係gate坐多半個鐘先上機。

明面做臭左香港警渣，轉用暗面鏟除異見人士，逆我者亡。殺到無晒前線就用白色恐怖殺後排。希望幾年後香港大方向為美國佬服務都好過依十年含中共撚堅持打國際線，英美日一齊黎瓜分中國吧

痴撚線，稅金原來咁撚高
屌你老母，香港政府仲話起三跑

係，去一次就送錢比佢起三跑

我都唔想俾税俾班垃圾公墓員同黑警。環觀全世界香港算好低税，所以先養出一班自私公墓員不食人間煙火。重税重pension一樣係透資下一代，睇下法國盤柒數。香港就用樓同尋租透資下代，正正因為咁各路人馬都各懷鬼胎想揸香港大旗我都樓睇下有無咁多人憧情奶共澳門

仲有香港庫房仲係好撚疊水。GDP=X-M+G+I
香港無國防開支，轉口唔到港共話事，唯有開行基建揼大條數好睇啲。會好似澳門咁啲基建永遠完唔到工，但係錢又係咁俾，門面條數會好睇。一入去望就知啲地盤有頭無尾

AMD沒咩點回，上不到車

［另類］［風水］中共係咪爆左條龍脈5

可以睇睇

之前睇個隻NEO破頂
基因分析股好多都破頂

CBOE Skew

The Cboe SKEW Index ("SKEW") is an index derived from the price of S&P 500 tail risk. Similar to VIX®, the price of S&P 500 tail risk is calculated from the prices of S&P 500 out-of-the-money options. SKEW typically ranges from 100 to 150. A SKEW value of 100 means that the perceived distribution of S&P 500 log-returns is normal, and the probability of outlier returns is therefore negligible. As SKEW rises above 100, the left tail of the S&P 500 distribution acquires more weight, and the probabilities of outlier returns become more significant. One can estimate these probabilities from the value of SKEW. Since an increase in perceived tail risk increases the relative demand for low strike puts, increases in SKEW also correspond to an overall steepening of the curve of implied volatilities, familiar to option traders as the "skew".

想問下呢張圖邊度搵嘅？
同埋AMD👍🏻無位買

Apple表現開始同大市背馳

HYG回左一下，但係睇credit spread (fed data)沒咩點擴闊

連續十一個星期 都升
等pullback/consolidation 想跳入去

唔知點解，硬係覺得一月會大路，近期啲經濟數據又轉差緊

SP500 破頂，留意20MA 回測決定是否加注

我覺得最多回一回！大跌，你意思係跌10%呢種？
我見到HYG 高息債沉日跌 但大市係上升
加上連升10個星期
要小心

不會chase over extended market.

睇下部分半導體股票走勢 同埋高息債有沒跌！repo market

我都睇緊

3150/ 回測3200就allin

Trump vs deep state

我覺得一月跌原因，應該係中共走數

巴打點解咁睇？
不過中美PMI都係差左

一月應該會回一回排

信眾巴打，最近有咩交易？

10月以來既走勢，好似1999年爆升個一下！
但最近7個星期既走勢，升幅沒2018年年頭咁急

真係回都沒回過
個大市距離 moving average都好遠，所以要小心急回！

巴打會唔會trade pullback走勢(sell call credit spread)?

大家覺得空倉好d?

利申手持aapl 同tsm

你已經有貨 可以照坐

但我成本價係咁

你set cut loss order !個股再上 就推高少少

幾多先cut loss

睇你個market view 同會不會太大！
通常我不太會高追
會等整固/拉返到均線 先會入

10月到依家都冇乜trade做過，都係等拉回

放咗啲油，係3100點左右沽咗張MES，同埋LC VIX

睇埋今晚SP500淨淡倉會唔會繼續跌

VIX 你買一月，幾遠行使價？ 你睇大跌定拉回

我覺得會好似2018年2月咁跌法
VIX買近近地14行使價，唔敢好似50cent買22

我朋友會用！

到期日幾耐？

50cent 買22 但係幾時到期先
應該未是50cent 買到wo

我會set price > 50 DMA>200 DMA
先搵出一堆上升走勢既股票

之後選sector 最近sector 較強既走勢

都係1月20日到期，見到個日22LC成交成幾萬張

好多人都買左SPX out of money put去hedge
成個 volatility skew左去左邊

加上個市距離d moving average應該幾遠，一月可能會回都係合理！

22
係一個標準差 （250日去計）
如果真係大跌 ，一個標準差 其實好易穿 ！ 最高去到第三個標準差！

所以我覺得22 行使價，其實不遠！
而且VIX options 係 跟vix futures
你買個個位 其實係價內

差佬應該係砌生豬肉，將枝槍 俾個年輕人摸
之後屈佢坐監

我見VIX係報12.5左右，諗住輕微價外

係！ 但我記得係跟VIX futures

而VIX Future係由option price derive出來

高登有返多d高質既discussion

透過 HKG 分享一則貼文：中美貿易協議深入討論

我有時都過返去睇

Donald Trump vs Deep State

其實個市升 個股跌 係咪弱勢表現？？
如果本身圖ok

AMZN 係一個例子
同意！

AMZN vs SPY

LM

沉日元朗拉左8個，又係狗屋入面打人！
海港城拉左一個，又圍打！
其實年輕人現時真係唔需要衝！香港問題只能夠靠美國既行動解決！
反抗可以有好多種方式！

你可以咁講，你可以將個股既價／大盤個價 pot條線出來，就知道係唔係弱勢！
所以AMZN係跑輸大市！

多空本書都有講

搵緊aerospace&defense有咩好買. 2020老美咁好機會, 唔係唔射幾粒show下quali. 仲要中國今日都仲係美國十幾年前軍事lv.

留意返，SP500淨倉都係負數

10月尾聽過有個交易商講過，三個月內美股大戶就會儲夠淡倉，暫時睇情況都吻合，小心一月出現大波幅

Aerospace and defense，真係唔知有咩好買，好多走勢都好差

交易商 自營交易個種？
請教下

高息債同股票指數前兩日，有少少divergent！

AJRD? 係呢隻個圖無咁衰

呢隻做推進器，但真係唔知會唔會受益

專業行家來，背景都唔係太清楚。之前冇意中發現佢個專頁，見佢寫啲文就知佢真係好熟市場運作，應該都係資深專業炒家。

剛剛中環 tear gas

舉真槍
向南亞人射射橡膠子彈

我覺得高登個邊 多左高質post 講貿易戰 同中美格局

樓主有冇留意workday，覺得可入

前幾個page 答

LMT RTN好似做底部型態
剛剛先睇到

我覺得睇呢個，好多機構投資者hedge downside

Short put 好機會

要睇下IV 有沒高過HV

睇來今個星期都係沒咩特別
大家可以休息下

驅逐共黨，光復香港
天滅中#、。

大家今日有咩做？
我毒在家中，訓覺

繼續抱緊強勢股打丁

service now set返個cut loss
希望下年業績好，會有返20%升幅

大家都係毒男 分享俾大家

暫時有aapl Baba amd Tsla TSM

yoho 有手足係二樓跳左落去

屌 死差佬

尖沙咀放tear has

班死黑警唔冧市唔收手，ot錢謀住庫房明搶不停天台tg想爆頭。班有牌爛仔有鬼生產力咩🤨香港下年條數好睇囉

平安夜唔平安
今日係平安夜，諗住唔太理任何事輕鬆一吓，但無奈各區出現送頭。
再講多次！
一、販民好想勇武死晒，就好似 #雨傘革命 咁！
二、販民想製造悲情，再直指係差佬同港共指揮令人送頭，再大力宣傳選舉、籌款、食 #人血饅頭。
三、唔承認自己係煽動策劃者，屈其他人。

圖：香港第三勢力共榮圈

真心不要出去送頭

今日美股係照開市

[白宮聯署] 制裁匯豐 刻不容緩

持有TSM 師兄/師姐咩價位入

期待Tesla 又創新高

54.04

勁！靚位，呢個係四周橫向整固完，個買入位

今日都沒出去

AMZN沉日爆左上去

睇個指數走勢，睇起來好似2018年同2000年泡沬爆上去個下！
得隻ServiceNow上到車

前排1750買左10股

我想long SPX put spread /sell call credit spread

半導體股票真係好強，睇下一月會唔會有好消息！

美國再對華為出殺招 台積電這製程躲不過？

美國商務部宣布將華為列入實體清單之後，美國企業被迫暫停與華為業務往來，除了Google停止提供GMS服務，尤其以關鍵零組件的供應生產廠商影響最為外界關注，全球晶圓代工龍頭台積電當時重申，對對華為旗下的海思半導體供貨不變，原因就是台積電所含美國技術含量低於標準，然而，現在外電傳出，美方將從標準線從25％壓低至10％，台積電14奈米產線恐受到影響。

陸美達成首階段的貿易協議，但雙方在科技產業的競爭卻沒有歇止的跡象，據路透上周報導，傳出美方將加大對華為的供應限制，美國商務部有意提高限制，將美國技術含量標準線從25％壓低至10％。

美國出口管制條例規定，一般分為0%、10％、25％三個標準，除了某些高科技且據國安疑慮的產品與技術，以及伊朗、北韓、古巴、蘇丹、敘利亞等特別管制國，大多都採用25％標準線，若對華為供貨被調降至10％標準，大多數的美企都無法對華為供貨。

路透報導還提到，台積電評估，7奈米以下製程來自美國技術含量低於10%，繼續供貨華為無虞，但14奈米以上的製程的美國技術含量超過15%，一旦美國限制成真，台積電14奈米將無法繼續替華為海思提供服務。

據經濟日報報導，華為旗下主力將加速7奈米、5奈米製成拉貨，台積電14奈米製程將分散到沒有受到美國政府限制的中芯國際投片，分散營運風險。

台積電供應鏈證實，7奈米系列以及5奈米製程各家廠商急搶，加上海思恐提前拉貨，要如何應付產能問題就是重要課題。

資深半導體產業分析師陸行之就曾提到，川普政府若想加強對華為施壓力道，台積電恐怕就面臨麻煩，他們估計華為直接、間接(華為供應商下單給台積電)的訂單就占台積電15~20%總營收，要避免此問題的最好方法，就是建立一條完全獨立在美國技術之下的供應鏈，為陸企提供服務。

Exclusive: White House considered kicking Huawei out of U.S. banking system - sources

WASHINGTON (Reuters) - The Trump administration considered banning China’s Huawei from the U.S. financial system earlier this year as part of a host of policy options to thwart the blacklisted telecoms equipment giant, according to three people familiar with the matter.

he plan, which was ultimately shelved, called for placing Huawei Technologies Co Ltd [HWT.UL], the world’s second largest smartphone producer, on the Treasury Department’s Specially Designated Nationals (SDN) list.

One of the people familiar with the matter, who favors the move, said it could be revived in the coming months depending on how things go with Huawei.

The plan was considered by the White House National Security Council, and seen by officials as a nuclear option atop a ladder of policy tools to sanction the company, two of the people said. Such a designation can make it virtually impossible for a company to complete transactions in U.S. dollars.

Administration officials drafted a memo and held interagency meetings o

小心一月會有profit takkmg

通常月頭月中月尾？

just do it

應該一月尾！

有部分股票個走勢都幾急陡

我估1月頭就開始，差一注未沽

如果put spread 你會點整？
一月中(15/1) 到期 SPX 你會選咩位？

我簡咗3120 3110 spread，睇情況會拆SP腳

第一站睇3070（之前低位），再落就3000點附近有個成交密集區

一月中的option我一定會用spread，因為得返半個月，時間值會跌得好快。

我覺得3120/3115

3120 3115
我想用0.2 去execute ，但個中間價係0.4 好那闊

想問下業績期你地會唔會持倉過埋佢？
定係會減倉過

睇咩公司，tsla係Q3前走晒，第二朝爆左上300蚊

睇下手上賺緊幾多
如果有20％profit,我會坐照坐！

準備清倉

差隻DAL

等下年急跌？

今年半導體，生物科技都幾強
軟件股反而弱左好多
下年唔知會唔會仲持續強勢!

Leading Stocks for 2020 | Cabot Weekly Review
一陣間睇下

係，啲spread幾闊，但你掛中間價應該做到

大概都係睇好多

我試下掛低d

插硬

一定會 新手指數升上高位

如果呢個時候先至入市 會否相當不智？

我會等多一至兩個月

我睇緊10%樓上跌幅

等整固，可能都要一個月左右

好多人都hedge downside

做定功課 睇定股 差不多

我覺得多人hedge 先唔跌

我主要睇

整固係咪因為要獲利回套+等埋q4成績表？

你認真？

連登新手指數最準
跌少少
收市前變返綠

Deep V

跌到1%以上先算啦
雖然我都想

不要輕易送頭

新手指數係乜黎？

琴日放哂美股等市回 多謝AMD

hny

警踏入 2020 年即射催淚彈 作家鄧小樺眼角中彈流血：他們眼中所有行人都抵死

陳雲：城邦新年文告。感慨萬千。很多人想找回以前的香港，陳雲老實告訴你，2019年發生的，正正暴露了香港舊日的腐敗與邪惡！中國當局、香港政府、衙差、藍絲、黑幫的邪惡，是九七之前已是如此。

香港已受破壞，現在只能夠收拾泛民建制，重建香港

早晨硬巴，有無睇lmt？似儲力上破

似！
不過近期比弱勢，睇下上唔上到$391左右
國防軍事版塊都弱弱地！IBD 國防版塊ranking跌左少少

諗緊好無放soxx入lmt浸浸一邊簽新南京條約一邊射幾粒倉底導彈或者軍演下，都幾啱美國佬大支嘢氣派

硬膠巴
IBD個RANKING係咪要俾錢先睇到

諗緊好無放soxx入lmt
我會照坐半導體

入多D tsm打爆佢

差在唔知中短期內可以升幾多

只要連任成功都唔需要怕 好似係

大坑個到

三星而家先起新廠
有廠都仲有要等ASML比機佢
2020無得輸

短線 我會等多一陣

真係不要送頭！
不要鳩做社運，要本少利大

各位小心啦 注意衛生
武漢出事啦

左邊條友件保護衣爆開左
如果有料到 佢都會中
澳門人做野真係呢
利申：做過醫管局

巴打 依排有啲備用現金想入蘋果
想問下意思

300 之後唔識睇

巴打依嫁買緊咩

真係天滅中共
仆街了

不要送頭！
大家小心

aapl

Starlink vs 5G

有貨但無再追？

Elon Musk 真係好charm, tsla + SpaceX. 今鋪真係有太空司令部,仲要天眼24小時mon住CCP. 有無自爆系統, 一陣成個中國d tsla一齊自爆. 維尼有無膠達頂一頂? 班香港公安唔夠打

SPX 我試下放3125/3120 put spread 放0.2 (22-Jan)
NDX 8325/8300 put spread (24-Jan)

睇跌小小！

長線睇美股 半導體 基因分析 同軟件股

醫管局做IT狗都正

元旦大圍捕】北角警署估計 170 人被扣查 律師指或室外羈留 有家屬望轉交衣物被拒

仲未走得

廣華班TI正到爆
日日食飯食到2點

全部都被屈

一定要廢除功能組別！

主要目標

其實國師都係講事實而已，一早就知！
奈何太多黃絲精神病人

個市急升
睇下會不會回
1月15 簽完見光死

今朝美國總統特朗普下令美軍轟炸伊拉克，國際政治又推進一步

希望下個會炸強國

昨晚臨收市見到 VIX 14Call 大手成交1萬張...

沉晚put spread 成交不到

師兄用咩app留意呢d

冇特別app望，純綷因為我持有VIX 14Call又咁啱見到勁長條成交量bar

NDX 8325/8300 put spread (24-Jan)
沉晚成交唔到呢一套put spread

今日殺伊朗軍頭，之後殺北韓金仔，之後再炸南海支共軍事基地
港共睇來會有更大既壓制！

基因分析股有部份急回，睇下會唔會做緊底部區

一賴野咪落嚟醫囉
大陸人自己都信唔個大陸醫療啦

lmt 破位

5-10%回調都好合理
SP 睇位

買不到
伊朗外長話 要告美國

伊朗應該淆左底

我想做put spread 但成交不到
放個order 去到下星期

睇個勢 都會震多陣
下星期再戰

希望先夾上 俾我成交到個put spread 先

放心一定有機會

個股無咩心水

我返去睇下圖，要睇時機！ 可能二月先真跌！

Expiration 一月中 定一月尾 都要諗

Service now

Service sector?

Servicenow Inc (NOW)

如果你睇跌，你睇幾多 同幾耐

因為慢跌，標普可以25交易日 跌7%
慘跌，可以10個交易日 跌7%

你會點整個options strategy ?

【武漢肺炎】那打素護士：政府隱瞞嚴重及擴散程度！

已經傳入社區，記得帶口罩出街

今個月２９號議息
Release Date
Dec 16, 2020 14:00
Nov 05, 2020 14:00
Sep 16, 2020 13:00
Jul 29, 2020 13:00
Jun 10, 2020 13:00
Apr 29, 2020 13:00
Mar 18, 2020 13:00
Jan 29, 2020 14:00

仲有cme個forecast都有啲用，啲reits回左浸，睇位入幫手頂下個cashflow

由減息變加息
美國經濟好 簽左中美協定
最少有一季玩

睇好？
我都睇緊半導體，等回

今年前半年 睇好
下半年難講

最大風險 係全面封殺華為
同金融戰！

必定會出現 但你好難估到幾時發生
就算避到 都只係好運
所以唔高追買貨
維持SP接貨策略
就算跌起上黎 都無咁痛
另外 金融戰
睇下美帝點做
趕走中資股定禁美金
好難預測
唯有盡量將資產離岸
保留實力
不去送頭係同一道理

但5nm 產能apple 同qcom 都包起晒
7nm 比amd
12nm 果D過氣野算啦

終於有巴打，同意我不送頭既策略！
我覺得現時美國係放緊一個策略
先打伊朗，將中共當成恐怖份子！
最後既招數就係用金融核彈去打華為同中資銀行

大家覺得一月市況點？
1月１５日簽完
今個月個市一定
升
跌

我自己睇１月１５，之後會sell the news

估一月跌3-5% S&P
但一月之後應該再破頂

[亮劍] 中國推遲簽署貿易協議

唔知係唔係真
雖然500億農產品
真係食唔曬
睇黎全面攬炒

唔會有1月15, 等攬炒

但轟炸完伊朗，警告中國，簽的機會會大少少

真心不知道！
我就睇未必會簽

應該係就trump

13來 15簽
16走

簽得成再黎多幾個phase都有排玩. 美國仲有好多investors in favour中國market, 中國只要一開放俾美國100%持股就算打輸晒. SOXX同LMT RTN都好有勢, 落d多入commodities, 石油真係美國同沙地阿美打龍通.

Trade deal 我覺得好大程度上，係要開放支共既資本帳，要等美資隨時可以cash out,為之後decouple 做準備

好耐之前睇過一篇文有中國人推測trump點搞掂中共
但唔記得有冇save到

可能係呢個

SP係時候

夾返上去

我睇tsla回10%

升返咁多

上星期五跌左兩百
今日一開 跌多兩百幾
加埋五百點了
美股黎講
短線差不多

大家最近有咩position

利申 睇好半導體，軍工同科技

GOOGL, AMZN

我都半空倉，又唔敢再高追

我剛剛睇2019年 最後既FOMC meeting
Powell 話 temporary liquidity to repo market 大概會去到1月底

即係2月可能會停止向repo market 注錢

呢個要睇睇

China will not increase annual grain import quotas to accommodate higher US farm purchases: China Vice Agricultural Minister via Caixin(財新網)

So a Phase 1 deal is physically impossible

半導體

Trump administration pressed Dutch hard to cancel China chip-equipment sale: sources

WASHINGTON/AMSTERDAM/SAN FRANCISCO (Reuters) - The Trump administration mounted an extensive campaign to block the sale of Dutch chip manufacturing technology to China, with Secretary of State Mike Pompeo lobbying the Netherlands government and White House officials sharing a classified intelligence report with the country’s Prime Minister, people familiar with the effort told Reuters.

FILE PHOTO: Employees are seen working on the final assembly of ASML's TWINSCAN NXE:3400B semiconductor lithography tool with its panels removed, in Veldhoven, Netherlands, in this picture taken April 4, 2019. Bart van Overbeeke Fotografie/ASML/Handout via REUTERS
The high-level push, which has not previously been reported, demonstrates the importance the White House places on preventing China from getting hold of a machine required to make the world’s fastest microprocessors. It also shows the challenges facing the U.S. government’s largely unilateral efforts to stem the flow of advanced technology to China.

The U.S. campaign began in 2018, after the Dutch government gave semiconductor equipment company ASML, the global leader in a critical chip-making process known as lithography, a license to sell its most advanced machine to a Chinese customer, two sources familiar with the matter told Reuters.

Over the following months, U.S officials examined whether they could block the sale outright and held at least four rounds of talks with Dutch officials, three sources told Reuters.

The effort culminated in the White House on July 18 when Deputy National Security Advisor Charles Kupperman raised the issue with Dutch officials during the visit of Netherlands Prime Minister Mark Rutte, who was given an intelligence report on the potential repercussions of China acquiring ASML’s technology, according to a former U.S. government official familiar with the matter.

The pressure appears to have worked. Shortly after the White House visit, the Dutch government decided not to renew ASML’s export license, and the $150 million machine has not been shipped.

Ilse van Oevering, a spokeswoman for Rutte’s office, declined comment, saying the government cannot discuss individual licensing cases.

The White House declined to comment. Kupperman did not reply to a request for comment.

ASML 沒咩跌

個市跌幅收窄

屌

鄭文傑: 大陸新設聯合辦案中心關押香港示威者；辦案人員親口承認港人示威被抓回大陸；所有使領館的人員隨時成為中共目標

玩完

其實一早就知，所以先講 不要送頭！
大紀元講既野，係真！
不過沒人信

天滅中共，係一個大勢！～

信唔信都好，從trump開始

升返曬 大家無事了

Service now 最近成交量太低

有無入到

沒，不過我覺得可以入
15/1簽完之後，可以諗諗

簽完 再算
簽定唔簽 點都會回
同埋連登新手指數創近年新高

16/1 ER

可入一小注 跌就撈

冇頂

SP有著數

對香港來講，最好既選擇

理論上可以，實際上無可能，香港人唔理解大陸人既大一統同一黨一國既諗法

之前同一大班大陸人係到嘈，佢地既諗法同我地有根本性分別，佢地係唔會接受任何佢地認為既分裂行為，香港人覺得只係爭取香港人自身應有權利既行為對佢地黎講係分裂國家，即使有唔少人理性上明白香港自治對中國而言其實影響不大，亦理解香港人既本土主義，但感性上係無人接受到，呢個係共產黨一直以來灌輸既核心價值，所以香港想要和平保持不受干擾係零可能性

沒錯，其實連香港泛民都係咁
不過美國現時介入，就沒得中共不跟隨
美國係要對付中共

原來我成左一個NDX put debit spread

唔認同,
只有中國亡國滅族先係對地球,對太陽系最好

所以2016年當時係要中港區隔

美國國務員三月就要向美國總統提交一份香港既報告！
兩院既議員同CECC(中國委員會)都希望能夠sanction HK gov.

香港應該會被當成北韓咁既國家，應該會用極強既壓力進行sanction!
差役，政府，司法部門都要被sanction

希望真係會發生！

TSLA 1月８日成交量 係兩年最高
大家有貨可以走少少，take profit

寧願有錢收好過冇
搵錢有唔少機會

DDOG

DT
有沒IT 巴打有用過呢兩間公司既software
見到IPO list 有，所以大家交流下

TSM整固中，TSM主動cut華為單，但cut左之後，產能仲係應付唔到來緊既單！可以趁回調／整固個時，慢慢收集

睇圖見到Roku會有機會反彈，點睇

已經開始草貨

唔知英文贏有無影響

我不太like

應該沒，就算cut huawei單，都full capacity

供不應求嘛，其他廠（高通、amd、聯發科...）求之不得啦

所以我覺得都係TSM牛

三星起廠都有排, 你估TSLA咁一年就出到貨咩
同ASML訂機都要等啦
amd仲要比貨XBOX X 同PS5

China's U.S. trade deal commitments not changed in translation: Mnuchin

White House officials had said as late as Friday that the final Chinese text was not yet completed, even as invitations went out to more than 200 people for a Jan. 15 signing event at the White House

Asked if he still expected China to purchase $40 billion to $50 billion in U.S. farm products under the deal, Mnuchin said: “I do. Let me just say, it is $200 billion of additional products across the board over the next two years, and, specifically in agriculture, $40 billion to $50

billion.”

Thus far, Beijing has not confirmed those purchase commitments, and recent government actions here in the agriculture industry have raised questions over the $40 billion to $50 billion target cited repeatedly by Trump administration official

TSM想唔升都難

STM都破頂

AMD 應該要有類似TSM既consolidation 先好入

油塘單野 應該係差佬同共產黨國安謀殺

突發 雲海放大左條墮樓片, 清清楚楚影住有人被掉落樓！

後日就知道 市場反應

剩係送中火車仲有幾多個會係咁

依家好似都未有消息

香港班友仔 已經打曬飛機
港女 今個星期 穿30000

不知道 差佬話沒可疑，即係有可疑

沉晚個市都升
Currency
U.S. Treasury drops China currency manipulator label ahead of trade deal signing

呢個news不知道真假

準備好聽日未

有一個put spread NDX 8325/8300

我反而止咗半

幾百元
我由佢

我仲係覺得 香港都會被制裁

美國判左支共反人類罪，就可能係有其他招數

Amat

半導體設備sector好多都basing中
Amat 整固中

快點.....

Basing
不過我較like ASML

cut咗先來回

睇情況加返半注

但我個位，係要跌好多先得

但收市前先決定

你最近個盤有咩？

暫時吉倉先

JPM業績幾好，增長都追得上

China urges US to ‘immediately halt’ sanctions on Chinese firms with Iran ties
Foreign ministry calls it a ‘wrongful action’ and says trade with Iran is legitimate and ‘should be respected’
US Treasury Secretary Steve Mnuchin on Sunday said China was ‘subject to sanctions just like everybody else’

“We actually sanctioned some of their shipping companies that were involved in the oil, and we will continue to pursue sanctions activities against China and anybody else around the world that continues to do business with them,” Mnuchin said during the interview.

支共keep住用口反對

zscaler 呢期上番wo 差唔多見家鄉

差役只拉後生女

天滅差役

一定全部都會被上帝殺死

半導體設備整固中

BYND 124 食哂

勁

呢隻 我都想炒

香港沒有法治可言，請求美國制裁香港

真呀, 一係改晒香港法律, 去行中共黨法, 取消Common Law concept. 睇下香港可以點下行法. 日日咁殘殺香港年輕人, 算咩國際城市

幾時到3月啊

要睇美國國務院點寫
希望會制裁所以HK gov同暫停香港特殊地位

今日簽啦

應該係1月15號 11點 美國東岸時間

業績期幾時？

件肉天人交戰中

要上官網睇

上望幾多

59入左注 今日一睇就61

跟

標普差幾點就3300

爆升 就算跌10%
都仲有3000
唔覺得好平
2700就差不多

硬巴,NOW又要重上強勢股LIST拉

Brother can watch live of ceremony of signing

呢隻幾好

成堆記者等候

今晚睇好戲

有Ivanka

香港最近好多差佬國安殺人案

Tsm

[美中貿易協議] 商務部已發佈詳細條文

China shall
China will
等睇支共走數

次次見親班建制B隊出現就好火, 錢同票就袋左先. 仲要話本土派分化. 根本係資本家撚化香港人 泛民係要行動廿年前就行動左

剛剛同黃絲訂論
一講完，就被人屌熱狗

忍住先, 可能timing問題. 我自己就儲低左d仆街仔扯猫尾證據. 如果對上廿年我自己無經歷過/ 無留意過 香港民主路程, 今日都可能寧願信泛民係人, 係香港生活會好過d. 希望問題. 雖然事實上, 自己見到泛民同本土跟本目標唔一樣. 泛民好多錢同後代跟本已經唔係香港, 佢地只係一班視香港為搵錢既好地方, 事實香港又真係一個搵錢城市. 今日大部份後生都希望打倒中共建制先.

泛民即係暗共

有冇股介紹

儲定證據然後等待立圾會選舉爆哂出黎

黃絲豬:你熱狗你分化你係鬼

Exactly

個大市沒咩點大升，睇下會不會sell the fact

呢堆共產黨就係殺人犯

個市怒夾左幾個月
真係頭也不回！
Equity put call ratio 去到0.44
好多人trade call

QRVO consolidation

QRVO有咩基本面？
但好似不是做高端既芯片

之前睇個隻NEO 股票爆左上去

雖然唔應該政治
但岩岩泛民鄭麗琼攪到班狗官同黑警發脾氣

泛民未必係朋友
但奶共派一定係敵人
記住呢點

投票記錄 就係泛民出賣香港

的確係有些泛民係內奸
但某部份 你地有眼見幫手足

基於less evil情況下
要揀泛民
當然最理想係扶殖本土派 但要時間

之前投票係咁
本土》白鴿〉熱普城
無辦法 現實就係咁
我唔會否認泛民出賣過香港人

你咁選 證明你真係on9

呢D似含淚投票

如果一個議員，就住一個咁重要既議題，連投票都唔去投！咁請問點解我要投票俾佢？
如果連一個咁簡單既要求都做唔到，請問有何資格做議員?

成日屌人熱狗，人地熱狗起碼提出成立一個會去做調查，就係因為幾位so call泛民議員唔去投，結果沒辦法做到！

好簡單一個問題，投票搵一個議員represent自己，就係要佢幫我係議會投票，反應意見！如果個d議員過去既投票記錄咁差，點解我仲要去支持？

今次護法運動／反送中，本來可以唔洗出現，梁耀忠唔肯出來選做立會主席，結果俾對家不停去加快修例，引致到今次既死傷！

如果你咁都要含撚投，我只能夠話黃絲藍絲全部都係精神病人!
就算將來有普選，香港都會被賣！ 而原因就係因為你連對議員基本既監察，按住事實去作出選擇既能力都沒！

利伸：被熱狗

一直以黎的唔監察,就搞到今日的餘地

之後仲屌鳩你分化，同熱狗！
人地熱狗起碼都有投票！

的確係含淚
但投白票等同幫奶共派

好啦 你不滿白鴿 咁我問你點做？ 你淨係話唔投，即係間接益對家

我認為被迫含淚 爭取時間比本土派
終極目標係本土派 含淚只係一個過渡
呢個答案 滿唔滿意

又升 升到你唔信
連登仔新手指數 創新高
首次同美股成正比

真本土都被泛民抹黑同被雷動，多鳩餘

等美國一次過制裁香港，仲好過你投泛民

我d put spread 應該變粉

現時既走勢，係一種climax run

我都希望美國制裁香港
但美中要脫勾, 唔係一時三刻既事, 反面以年計
一間廠由考慮開始搬走, 到搵新地方試產, 投產, 加大產量, 三年以上
要美中脫勾, 先可以完全反面

所以無可奈何下, 做住呢個方法先係最好選擇

其實我明白你, 我以前都同你同一想法
現在我改變了這個想法, 因為乜都投白票, 變相益奶共派
好多手足已經比港共同中共殺左, 好多坐緊冤獄, 有些無左眼, 有些殘廢左
我唔想變相益奶共派, 我唔想等美國制裁, 唔知等幾耐, 所以一步一步來, 雖然係含淚既一步, 唔知你明唔明我個心情

好多手足受緊苦, 當想到呢度, 好難過

兩邊我都有投過。一諗到跟現有制度，公定字其實都係中共贏晒，有時都問身邊人努力做個有良心香港人為咩。唔係區區都有本土爆上，投泛民又會想屌，投左十幾年，今日班撚樣有咩建樹。有時都羨慕有啲同事可以同時做雙面人，自己叫自己面藍底黃，食窮建制，票投泛民。
近排好負，日日帶口罩😷唔想同其他人接觸，淨係想返工對數字

就係呢種人不去懲罰泛民
不支持本土先會咁

泛民支持者既問題，就係沒監督議員！一有人批評 就屌人分化！拒絕思考，拒絕改變

有一個好既方向 但不明白，就屌人地！ 智力低下，帶來災難

美國decouple其實上年已經開始，而且不嬲美國都有制裁 上個月一堆人被制裁！ 現時根本美國係要解體中共 ，美國意識到中共將來會威脅到佢 已經到左 要消滅對方既地步

我無屌人分化喎
只係覺得呢個係暫時最好既做法

你估我好鍾意泛民咩?
但第一個目標應該係要奶共派仆街先

投紀錄話你知係沒分別
投泛民等於奶共

Show block user

ching 係邊度睇call put ratio

Stock
你打$CPCE

CBOE個網都有得睇

其實個走勢同2018年1月都好似
不過你永遠不知道幾時會急回！
個fed balance sheet 上個星期好似係跌左少少

2018年 跌個下好痛

Powell Put fed不停買bond獷表

無得玩 出金手指
可能直入狂三
之後 重新做人

首先搞清楚，奶共/港共/中共代理人係唔需要靠議會資源生存，人地中共直接有資源比佢地，佢地多個議席/少個議席本質上 分別唔大。

泛民就真係靠本地資產階級資源，所以先係逃犯條例修訂出盡奶力反對，並且鼓動群眾反對。除咗呢樣，佢地都要靠議會資源，所以選舉時食相先咁核突。

如果兩害取其輕，梗係投本土（主要大眾係低下階層）、其次建制、最後先泛民

PS等睇被熱狗

似似地！

ServiceNow 破頂 ATH

半導體設備有部份開始回
ASML,AMAT都沒咩點升

1月20日美股唔開市
馬丁·路德·金紀念日
馬丁·路德·金紀念日是美國聯邦法定假日，紀念民權運動領袖馬丁·路德·金牧師的生日。日期定為一月的第三個禮拜一，是在他生日1月15日左右。這是美國三個紀念個人的法定假日之一，另外兩個是紀念歐洲人發現美國大陸的哥倫布日，和紀念前總統亞伯拉罕·林肯和喬治·華盛頓的總統節

tsm妹下妹下咁

2月中業績期先會完，睇下會不會夾到2月中

SPEECHLESS ( ALADDIN OST ) Cover-
ÁI PHƯƠNG
好聽同埋又幾靚女
越南歌手

SPX 3個月內升左10%
原來用標普ETF with collar strategy

Innovator Capital launches S&P 500 ETFs with downside protection

The suite – three ETFs initially – provides exposure to the S&P 500 index with downside protection levels of 9%, 15%, or 30% over a period of approximately one year.

They are linked to the Cboe S&P 500 Target Outcome Indices developed by risk management firm Milliman, which also serves as subadvisor to the funds.

The downside protection comes at the expense of forsaken upside potential (the cap) of each ETF over the outcome period.

“Every once in a while a product comes along with the potential to change the way we invest,” said Bruce Bond, Chief Executive Officer of Innovator Capital Management. “We are pleased to announce the arrival of one of those products.”

He added: “Through the defined outcome ETFs, we believe that we have solved a key challenge for millions of Americans by providing the ability for people to stay invested in the market, knowing they have upside growth potential and downside protection levels. This is truly innovative, and another first for the ETF industry.”

To achieve the defined outcomes, the funds invest in FLexible EXchange (FLEX) Options on the S&P 500. FLEX Options are customizable exchange-traded option contracts guaranteed for settlement by the Options Clearing Corporation.

The ETFs

Innovator S&P 500 Buffer ETF (Cboe: BJUL): Designed to track the return of the S&P 500 (up to a predetermined cap) while buffering investors against the first 9% of losses over the outcome period.

Innovator S&P 500 Power Buffer ETF (Cboe: PJUL): Designed to track the return of the S&P 500 (up to a predetermined cap) while buffering investors against the first 15% of losses over the outcome period.

Innovator S&P 500 Ultra Buffer ETF (Cboe: UJUL): Designed to track the return of the S&P 500 (up to a predetermined cap) while buffering investors against a decline of 30% of losses over the outcome period, from -5% to -35%, before fees and expenses. Investors are exposed to loss between 0% and 5% and over 35% over the outcome period.

The actual cap for each fund will be set at the beginning of any outcome period, and is dependent upon market conditions at that time. The caps vary between approximately 7.5% and 13.5% (net of fees).

The ETFs charge annual management fees of 0.79%.

Holding period

The ETFs may be held indefinitely, with the applicable fund’s 9%, 15% or 30% buffers remaining fixed and associated caps resetting at the beginning of each outcome period (approximately annually).

Innovator intends to issue a quarterly series of each defined outcome ETF to provide investors an opportunity to purchase shares as close to the beginning of their respective outcome periods as possible. Investors will also be able to purchase shares of a previously listed defined outcome ETF throughout the entire outcome period.

High Tight Flag?
William O'Neil 話好RARE 哈哈

戰爭係政治事件既延伸

上年8月 女護士被射盲眼之後，當時已經引起到國際注意，根本當時已經不用衝！當時美國已經開始草擬人權法！

我8月個時，都有開post

現時個運動被兒登仔搞到多人被送頭

完全沒策略，只係鳩衝

has the S&P 500 run too far, too fast over the last few months? It certainly feels that way, with the index up 11% over the last 65 trading days (roughly 3 calendar months). That’s more like a whole year’s typical return, not just a quarter’s performance.

To assess how unusual an 11% 3-month return really is, we pulled the S&P 500 daily return data back to 1990 and ran rolling 65-trading-day returns. Here is what we found:

#1: We’re certainly in an unusual spot.

Since 1990 3-month returns have averaged 2.2%. Compound that into a year and you get 9.1%, so that makes sense.
The standard deviation of those quarterly returns is 7.3 percentage points. That means any 3-month return between -5.1% and +9.5% is in the meaty part of a normal return distribution.
Upshot: yes, the current 11% return over the last 3 months is well outside the normal bounds for quarterly S&P 500 performance.

#2: A look at just the last 15 years (2006 to present) shows the S&P 500 has rarely rallied much more than 10% (the 1 standard deviation upside level) unless it is snapping back from a serious prior downdraft in the recent past.

The chart below shows that 10% is usually a hard cap on 3-month returns, either before or after the Financial Crisis.
The only real exceptions are mid 2009, late 2010, late 2012, and early 2019. In each instance the S&P had recently pulled back more than 10%.
Upshot: the current 11% 3-month return does not come after a 10% pullback, because at its worst levels in early October the S&P was only down 3% in the previous 30 days.

#3: You have to go back to the 1990 – 2005 experience to find a period when the S&P managed to rally materially further after a +10% 3-month advance without the requisite prior near-term +10% decline.

Mid 1997 was the first instance, with a peak 25% 3-month return.
It happened again in Q1 1998, with a 20% 3-month return.
Important: annualized S&P earnings growth was accelerating during both periods. From Q1 to Q3 1997, it went from 7% to 11%. From 1998 to 1999 earnings growth accelerated from 1% to 20%, so Q1 1998 was looking forward to that improvement.
Upshot: supersized short-term rallies are possible, but they need a strong fundamental tailwind in the form of higher expected earnings.

Pulling all this together:

Now you know why there’s so much chatter about a near-term pullback for US stocks. The rolling 3-month return math is clear: we’re at the level where stocks typically stall out or drop.
Since Fed policy should be stable this year and long rates are creeping higher in anticipation of better global growth, we’re not set up for an equity rally based on lower discount rates (as in 2015 – 2017).
That leaves accelerating earnings growth expectations as the only supporting pillar for any further rally. That’s how it worked in the 1990s, and that’s how it has to work today. Yes, analysts have 9-10% growth in their models for 2020, up from 0% last year. But markets have to be dead-certain that will actually come to pass, and that 2021 can continue the trend.
Bottom line: upcoming earnings reports and management guidance have to be great, not just good, in order to keep the S&P 500 from succumbing to the weight of statistical gravity. The strength of the tape says they will be, supported by strengthening global economic data. We’re in the bullish camp, so you know where we stand on this. Still, we get it… A lot has to go right to see further near term gains. If your own outlook calls for less-than-stellar earnings outlooks, now is a reasonable time to reduce risk and wait for a better entry point.

白兵：勇武手足因為pepe頭、區選後民心散渙、風向全錯、捉鬼行動，決定唔會再出黎行動

#728 #731 我既回應

兒登仔就係永遠只懂人身攻擊，不願意去思索！
大部份香港人既智力低下，結果導致香港既現況

重點係冇左策略

透過 HKG Web 分享一則貼文：【時事台】陳雲：現在建制派主動提出2047危機 林鄭月娥善意回應

2016-9-2在晴朗的一天出發論壇

范國威 :【陳雲引狼入室、與虎謀皮】
前終審法院首席法官李國能在2015年9月25日的一篇文章，寫明「基本法內並沒有列載基本法將於2047年6月30日後自動失效這種日落條款」。基本法第123條亦寫得相當明確，特區成立以後滿期而沒有續期權利的土地契約，由香港特別行政區自行制定法律和政策處理。
所謂2047年的土地大限根本是騙局，香港人完全有權在下屆立法會中自行解決問題，而香港的民主前途亦固然應該由香港人自決，但陳雲竟然以土地大限為由，提出要與北京商討永續基本法，根本是引狼入室、與虎謀皮！
《基本法》第一百二十三條︰
香港特別行政區成立以後滿期而沒有續期權利的土地契約，由香港特別行政區自行制定法律和政策處理。

極醜惡」范國威老屈陳雲瘋言瘋語嚇死人 ！

國師提早左４年講，當時被人屌到仆街，又被抹黑！
國師講野係衰，唔一定樣樣中，但將香港既獨特情況寫得相當準確！同埋最重要係inspiration同有願景

巴打 好耐冇見
唔知仲認唔認得我呢

想問下呢tsla 其實算唔算仲有momentum

記得你！巴打多d係呢到討論!

算，但係已經over extended左
我唔敢高追，你之前有貨可以賣一部份!
原因係股價（收市價計）比200日SMA線 高出70%-100%，就應該沽出！

PYPL仲係underperform(SCTR低分，RS線下跌) ，但最近彈左上來！唔知有咩news同fundamental change呢

現時其實國際線更加重要！

所以成日話twitter要人

我依家每 $50 加3 股tsla
等爆

Btw v ma 郁 pypl唔郁

5 股MA 先 $12000 hkd

你本身有TSLA，定係你等佢回？
唔係好明

$360 2 股
$450 2 股
$500 2 股

到$550 再入2 股

可以睇呢本書

TSLA 如果本身有貨，我會沽出一部份
原因係股價（收市價計）比200日SMA線 高出70%-100%，就應該沽出！

啱

但係人類總係貪心

等緊位入Tesla arrrr,一落4xx即入

估唔到v 同ma 個pe 差10 倍咁多

有無多啲書介紹下?

我通常會perfer 調整，整固先入
整固形態 例如好似STM TSM最近個種打橫行走勢，之後可能分幾注入

呢本係講交易
不是投資

個市日內，一跌就會有人接盤，買返上去！個市場流動性應該好高

今日去book美金

最近美金好抵玩

最近返工收工都帶定口罩

仲有酒精消毒液
食野前 消液下雙手

港股因moody下調rating而大跌

睇下美股會唔會下調先！
我覺得美股流動性太強，期貨盤前一跌，就有人衝入去買返個市上去

時機未到

The only way to destroy CCP is to cut their USD supply and their USD financing

d美國芬佬都仲係想食中國個人口市場打個7折, 都仲有10億人. 見到香港d人道災難, 班西方人權, 宗教, 女權, 環保, 動物撚全部都噤晒自己聲, 真係好撚嘔心. 以前都會捐錢去大NGO叫幫下人, 今日我食晒去本土黃色經濟圈好過. 起碼我親眼睇住佢會幫助弱勢小眾

班農 Navarro 經常屌柒班美國Wall Street
Morally corrupt

未face check

連登區熱議，癲狗日報記者訪問過高翔苑死者家人之後，被人跟蹤同推落樓梯。|

開始大爆發
小心

特朗普：香港民主運動納入中美第二階段貿談

而家新呢個聯署有幾多人簽左?

6萬到 不夠多

中國人口吹大咗好多

[url]網址[/url]

屌 黃捕又有人被斬

我相信香港好快成為疫埠!
大家要小心，保命

買定糧食

仲要強身健體
作息定時

```

業績期係唔係大概二月中完？

lm

有咩正野推介

Repurchase agreements reflect some of the Federal Reserve's temporary open market operations. Repurchase agreements are transactions in which securities are purchased from a primary dealer under an agreement to sell them back to the dealer on a specified date in the future. The difference between the purchase price and the repurchase price reflects an interest payment. The Federal Reserve may enter into repurchase agreements for up to 65 business days, but the typical maturity is between one and 14 days. Federal Reserve repurchase agreements supply reserve balances to the banking system for the length of the agreement. The Federal Reserve employs a naming convention for these transactions based on the perspective of the primary dealers: the dealers receive cash while the Federal Reserve receives the collateral.

Fed比之前少左係repo入市

港共政權一定唔敢封關，因為封關係主權既體現！
現時只有醫護罷工，先可以逼到港共！

實要
但太慢啦,去到初四先搞
今日都應該要做

所以我成日話醫護沒L用！
示威者被差佬強姦 不敢企岀來作證！

如果你怕，就去美國國會既秘密聽證會俾口供 就係咁容易！
現時係要證明港共中共犯下反人類罪

膽小怕事的心態一日唔改變都好難會進步
所以身心兩者都互相關連

唉
留名睇 武昌起義2.0好過

唔明點解一有關中国事嘅跌市
amd 都跌得特別勁

之後貿易戰傾唔成又係
驚傾唔成又係
而家肺炎又係

大陸冇人會敢起義，屠城機會大啲

睇來個市都要反共

美國仲未完全封殺華為

但解釋唔到點解amd 次次都插得咁深

amd 呢次插得深同intel 出業績都有D關係, 即係你強我弱咁

同意！可能係個股既long/short

武漢單野中共比trump睇穿唒底牌 第二階段準備

企到$50都還可以繼續long

Trump仲要抽水
各省自保
東南互保
共黨仆街

日股跌左2%

睇下fed星期三 最新既data

今次既病毒應該係中共故意投放！
想維穩香港

個基因掛序同SARS有９５％似
（所以可以肯定係人做既，而唔係nature演變)

個市跌得1% 不算好大反應

共匪版細菌戰

今次仆街到，用病毒

台灣可以去，當選之後無晒台灣團，而家仲禁埋中国學生入境，叫佢哋遲啲返

〔記者吳柏軒／台北報導〕因應中國武漢肺炎的確診病例持續增加，我國中央流行疫情指揮中心今再度宣布，加強中國相關人士來台限制，新增「具外國、港澳永久居留權」等，即日起暫緩受理來台，有入台許可證者也需推遲。

簽

睇返d正面既野，去過今年

國債不停升

岩岩見到口罩出左貨先安心
唉～終於有心情睇下市

個市反彈得幾大，完全沒感覺

今次咁大鑊 真攬炒
反彈都係比空間再跌
保命重要

巴打/絲打會不會short long put?

會 睇埋今日

主要會點做，你係直沽期貨定係做index options

Index option算
玩下鋼筋put
超遠價
似2018年年尾
輸有限

月頭去台灣都入左d口罩, 今日香港就無晒貨. 我自己搓手液都見底喇.....有時真係唔想睇得香港咁負面都唔得.